<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="abc_action_bar_home_description">Navegar para a página inicial</string>
    <string name="abc_action_bar_home_description_format">%1$s, %2$s</string>
    <string name="abc_action_bar_home_subtitle_description_format">%1$s, %2$s, %3$s</string>
    <string name="abc_action_bar_up_description">Navegar para cima</string>
    <string name="abc_action_menu_overflow_description">Mais opções</string>
    <string name="abc_action_mode_done">Concluído</string>
    <string name="abc_activity_chooser_view_see_all">Ver tudo</string>
    <string name="abc_activitychooserview_choose_application">Selecione um app</string>
    <string name="abc_capital_off">DESATIVAR</string>
    <string name="abc_capital_on">ATIVAR</string>
    <string name="abc_search_hint">Pesquisar...</string>
    <string name="abc_searchview_description_clear">Limpar consulta</string>
    <string name="abc_searchview_description_query">Consulta de pesquisa</string>
    <string name="abc_searchview_description_search">Pesquisar</string>
    <string name="abc_searchview_description_submit">Enviar consulta</string>
    <string name="abc_searchview_description_voice">Pesquisa por voz</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with">Compartilhar com</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with_application">Compartilhar com %s</string>
    <string name="abc_toolbar_collapse_description">Recolher</string>
    <string name="accelerator">Acelerador neuronal</string>
    <string name="accelerator_description_message">"Ler ou treinar no simulador de forma mais eficaz é obtido quando o corpo está em um estado relaxado, e o cérebro está ativo. É obtido o estado relaxado de vigilância e então é percebido e assimilado melhor o texto. 

Precisa de fechar não completamente os olhos e tentar olhar e cobrir o máximo do texto. 

Para rapidamente e sem esforço de alcançar o estado ideal relaxado e de vigilância, Você pode usar a \"técnica da tangerina\". Este método simples dirige automaticamente sua atenção na direção certa e melhora instantaneamente a qualidade da leitura. 

Estudos mostram que tanto a leitura como a memória requerem atenção. 

O assunto de focar a atenção é essencial. Por exemplo, durante a condução do carro, o melhor assunto de atenção é o caminho à frente, não o capô ou pára-choques. Para uma leitura efetiva, o assunto ideal para foco é o espaço um pouco atrás e acima do topo da cabeça. 

\"Técnica da tangerina\" ajuda a determinar e gerenciar uma área de atenção ideal. A técnica também ajuda a entrar no estado desejado relaxado e vigilante do corpo e da mente. É necessário seguir as seguintes instruções: 

Imagine uma tangerina. Sinta o seu peso, a cor, a casca e o cheiro. Agora lança-a na outra mão e pegue-a. Lança a tangerina de mão em mão. Agora pegue a tangerina com sua mão principal e coloque-a no topo da cabeça. Toque delicadamente este lugar. Imagine a tangerina deitada ali; neste momento você abaixa os braços e relaxa os ombros. Pode imaginar que a tangerina é mágica, e ela vai ficar no mesmo lugar onde Você o coloque. Lentamente, feche os olhos e mantenha a tangerina na cabeça. Preste atenção às mudanças do vosso estado físico e mental durante este procedimento. Você se sentirá relaxado e consciente. Deixando os olhos fechados, imagine o campo visual visível. 

Gerencie a sensação de consciência relaxada depois de abrir os olhos e começar a ler. 

Ao experimentar com esta técnica, você pode absorver mais facilmente o material que você lê, e você fará isso com uma velocidade muito alta. Você aumentará sua habilidade de concentrar-se na informação, e a leitura se tornará mais relaxante. 

Primeiro você colocará conscientemente a tangerina na sua cabeça. Então isso vai ocorrer automaticamente, e, assim que você pegar o material para leitura, uma unidade de atenção instantaneamente vai tomar o seu lugar. 

Este estado de relaxamento físico e alerta mental também é útil para outras áreas de atividade. Foi estudado em detalhes como um estado em que uma pessoa é mais produtiva. É um estado semelhante à reflexão, meditação, quando uma pessoa é consumida apenas pelo momento presente. 

No entanto, esse estado de relaxamento não é como a sonolência. Em vez disso, você concentra seu cérebro em algo com uma sensação de calma interior. Você tem acesso a todos os recursos naturais internos. 

Muitas pessoas têm dificuldade em atingir o estado ideal para a leitura, especialmente no trabalho. Durante a leitura no escritório, o telefone toca constantemente, você precisa se apressar para não demorar, e na sua cabeça há um congestionamento de pensamentos sobre os produtos da empresa ou sobre a reparação da máquina. Ao que será dirigida a atenção, se o cérebro se torna em um pântano? Um pouco de tudo. Será quase impossível de ler. 

O estado ideal para leitura é completamente diferente. Este é o estado do fluxo quando você está completamente absorvido pelo material que está deitado à frente. É aqui que entra em jogo a técnica da tangerina. 

Para os leitores de alta classe, o ponto de atenção é claramente definido, está localizado um pouco atrás e acima do topo da cabeça. 

Muitas pessoas notaram a diversas vantagens recebidas após do uso da \"técnica da tangerina\". Para começar, eles rapidamente e facilmente se mudaram para um estado de vigilância relaxada. Além disso, eles acalmam o cérebro e automaticamente concentram a sua atenção no assunto. O resultado é uma melhoria instantânea das habilidades. 

A \"técnica da tangerina\" se manifestou em várias formas ao longo da história da humanidade. Cada uma dessas formas força você a reparar a atenção no lugar logo acima e atrás da cabeça. 

Experimente com esta técnica. Se a imagem de tangerina não ajuda, tente focalizar a atenção no lugar certo de outra forma. Imagine vestindo um sombreiro e um pássaro assentou sobre ele. Sinta o chapéu, e concentre-se no pássaro. 

Uma outra maneira. Imagine que durante a leitura Você está fora do corpo e olha para o topo da sua cabeça. Durante isso, preste atenção na mudança de sensações. 

Uma coisa curiosa acontece quando Você, segurando sua atenção com uma dessas técnicas, abra seus olhos. O material legível inesperadamente torna-se mais manejável. O campo de visão está se expandindo. Neste estado Você é capaz de perceber visualmente muito mais informação. 

Alcançar tal estado do cérebro é o objetivo. Você não tenta manter a tangerina durante toda a leitura. O estabelecimento de um ponto fixo de atenção é como colocar a pedra fundamental, na parte superior do arco. Uma pedra no topo segura todo o resto. 

Da mesma forma, um ponto de atenção já focalizado, reúne e dirige todos os outros na tarefa de leitura. Tendo instalado uma vez, você não pode mais se preocupar. Quando você passa pela porta, você não precisa levá-la com você. Simplesmente siga adiante e comece a ler — Seu cérebro cuida de todo o resto. 

Gaste alguns minutos para determinar como Você pode usar os conhecimentos adquiridos neste capítulo: 
Os dois componentes da preparação são - a definição de metas e a transição para um estado ideal com um ponto fixo de atenção no topo da sua cabeça. 
Ler propositadamente significa ler efetivamente. 
\"Técnica da tangerina\" – uma das maneiras mais eficazes para fixar a atenção, o que traduz automaticamente o Seu cérebro para um estado ideal. 

Observe novamente as mudanças de estado físico que ocorrem durante isso. Durante a leitura, você se sente mais relaxado, concentrado, atento e completamente absorvido na leitura. Agora Você está pronto para aprender. 

Se você domina a técnica da tangerina e se livrar do pronunciamento, então os limites de velocidade desaparecerão. 

Para obter resultados de qualidade, requer-se autodisciplina, regularidade de práticas e execução cuidadosa de todos os exercícios. É necessário praticar 2 vezes ao dia, uma hora de manhã e uma hora à noite. 

Boa sorte na leitura rápida e sucesso em todo."</string>
    <string name="accelerator_description_title">Como praticar e ler o texto melhor</string>
    <string name="accelerator_result_duration_title">Duração</string>
    <string name="accelerator_result_min">%1$s min.</string>
    <string name="accelerator_result_sec">%1$s seg.</string>
    <string name="accelerator_settings_column_count_summary">Quantidade de colunas</string>
    <string name="accelerator_settings_column_count_title">Quantidade de colunas</string>
    <string name="accelerator_settings_duration_summary">Duração do treinamento</string>
    <string name="accelerator_settings_duration_title">Duração</string>
    <string name="accelerator_speed">Velocidade %1$d</string>
    <string name="accelerator_time">Tempo %1$s</string>
    <string name="advices">Dicas</string>
    <string name="all_books">Todos os livros</string>
    <string name="app_name">Leitura rápida</string>
    <string name="base_course_name">Curso básico</string>
    <string name="base_course_short_name">Basic</string>
    <string name="base_profile">Basic</string>
    <string name="begin">Para começar</string>
    <string name="book">Nosso livro</string>
    <string name="book_detail_author">Autor</string>
    <string name="book_detail_file_path">Caminho para o arquivo</string>
    <string name="book_detail_language">Idioma</string>
    <string name="book_detail_title">Nome</string>
    <string name="bottom_menu_home">Home</string>
    <string name="bottom_menu_materials">Materiais</string>
    <string name="bottom_menu_profile">O perfil</string>
    <string name="bottom_menu_reading">Leitura</string>
    <string name="bottom_menu_training">Treinamento</string>
    <string name="concentration">Concentração</string>
    <string name="concentration_complexity_auto">Automático</string>
    <string name="concentration_complexity_self">Pessoal</string>
    <string name="concentration_complexity_title">Escolha o tipo de treinamento</string>
    <string name="concentration_description_text">Este simulador ajudará a desenvolver a capacidade de se concentrar e melhorar a atenção. Os exercícios ajudarão a perceber qualquer informação em um período mais curto. Uma habilidade muito útil na leitura rápida permitirá que você mantenha o foco nas tarefas necessárias. Muito bem, estende o campo de visão. É muito útil para crianças. Concentre-se nos círculos voadores de azul, e depois de parar, tente adivinhar todas as bolas previamente coloridas.</string>
    <string name="count">Número de</string>
    <string name="course_max_points">Parabéns! O posto máximo</string>
    <string name="course_need_points">%1$d pontos deixados para o rank of %2$s</string>
    <string name="course_points_add_info">*Para atualizar a classificação, você deve concluir o curso</string>
    <string name="courses">Cursos</string>
    <string name="creating">Em desenvolvimento</string>
    <string name="cup_timer_settings_type_summary">Tipo de treinamento</string>
    <string name="cup_timer_settings_type_title">Tipo</string>
    <string name="cuptimer">Focando de atenção</string>
    <string name="cuptimer_description_text">"Sua tarefa é concentrar-se o máximo possível na imagem da cor verde.         

É necessário forçar-me a pensar apenas no perfil destacado por essa cor.         

 Olhando para a foto, podemos ver um vaso ou dois perfis humanos.         

Se os pensamentos são distraídos por outras tarefas, devemos nos forçar a nos concentrar na imagem da cor verde.         

Este é um exercício muito útil para dominar a técnica de leitura rápida.         

O simulador é simples e ao mesmo tempo muito eficaz, ajuda a resolver vários problemas de uma só vez: aprenda a se concentrar e, olhando para o texto, não pronuncie as palavras.         

Para se concentrar não apenas a paz externa, mas também a paz interior é necessária.         

Antes de começar, relaxe e junte-se. Descarte todos os pensamentos relacionados a outras coisas.         

Expandir seus olhos e tente ver 3 fotos, preste atenção apenas para a imagem no centro.         

O princípio de estéreo é emprestado das imagens estéreo. Relaxe seus olhos e tente ver 3 fotos.         

Toda atenção apenas para a imagem no centro. Tem um efeito muito benéfico em nossos olhos.         

Os olhos estão focados na imagem no momento do maior relaxamento dos músculos. Isso ajuda a aliviar a tensão e a fadiga dos olhos.         

O exame regular ajuda a manter a frescura dos olhos e a acuidade visual. O exercício ajuda a expandir o campo de visão, dilui os eixos oculares e aprende a concentrar-se no texto, cobrindo grandes fragmentos.         

As imagens estéreo são frequentemente usadas por oftalmologistas para tratar distúrbios binoculares. Eles são uma ferramenta útil para desenvolver dois olhos."</string>
    <string name="cuptimer_info">Foco em verde</string>
    <string name="current_level">Level %1$d</string>
    <string name="description_do_not_show_it_again">Não mostrar novamente</string>
    <string name="description_start">Iniciar</string>
    <string name="dialog_continue">Continuar</string>
    <string name="dialog_exit">Saída</string>
    <string name="dialog_help">Ajuda</string>
    <string name="dialog_restart">Reinicialização</string>
    <string name="dialog_settings">Configuração</string>
    <string name="even_numbers">Números pares</string>
    <string name="even_numbers_best_score">Pontuação máxima %1$d</string>
    <string name="even_numbers_description_message">"A vossa tarefa — encontrar o mais rapidamente possível e pressionar 6 números pares em cada apresentação. 

Este exercício melhora a concentração e a precisão da percepção de imagem. 

Mova-se em colunas ou linhas, tentando escolher uma opção conveniente, e fique em um estado relaxado."</string>
    <string name="even_numbers_description_title">Números pares</string>
    <string name="even_numbers_result_best_score">Pontuação máxima</string>
    <string name="even_numbers_result_new_best">Nova pontuação máxima</string>
    <string name="even_numbers_result_score">Resultado</string>
    <string name="even_numbers_score">Resultado %1$d</string>
    <string name="file_explorer_book_adding">A adição do livro</string>
    <string name="file_explorer_book_adding_failed">Erro ao remover o livro</string>
    <string name="file_explorer_book_adding_success">O livro foi adicionado à biblioteca</string>
    <string name="file_explorer_book_already_exist">Este livro já está na biblioteca</string>
    <string name="file_explorer_file_type">Tipo do arquivo %1$s</string>
    <string name="file_explorer_open">Abrir</string>
    <string name="flash_words">Explosão de palavras</string>
    <string name="flash_words_level">Nível %1$d</string>
    <string name="flash_words_settings_duration_summary">Duração do treinamento</string>
    <string name="flash_words_settings_duration_title">Duração</string>
    <string name="forever_premium">Compre para sempre %1$s</string>
    <string name="getting_rid_of_pronouncing">Livrar-se da pronúncia</string>
    <string name="green_dot">O ponto verde</string>
    <string name="green_dot_description_message_1">"Este exercício contribui grandemente para a expansão do campo de visão. 

Contemplação do ponto verde lhe permitirá distinguir os contornos, contornos de palavras que cercam o ponto verde de palavras, frases, frases e gradualmente você poderá ver fragmentos maiores e maiores do texto. 

O exercício deve ser realizado durante 3 meses diariamente sem interrupção."</string>
    <string name="green_dot_description_message_2">"Para realizar o exercício, você deve se sentar em linha reta e manter um estado de relaxamento durante toda a sessão e ter uma respiração estável e calma. 

A tela deve estar a uma distância - 30-35 cm dos olhos, como na leitura do livro. 

Antes de realizar o exercício, recomenda-se a realização de ginástica para os olhos: a cabeça está parada. Nós olhamos para baixo, para cima, para a esquerda, para a direita, para longe, perto. 

Você precisa se concentrar no ponto verde por 10 minutos: (15, 20, 30, 60, não mais de 120 minutos). O texto durante a contemplação do ponto verde não é lido. 

A leitura está sempre ligada ao movimento dos olhos. Neste exercício, é PROIBIDO. Todo o período de contemplação do ponto verde corrige o PONTO VERDE SOMENTE."</string>
    <string name="green_dot_description_message_3">"Ao contemplar um ponto verde, você passa por vários estágios. À medida que a concentração aumenta, fica mais fácil manter a atenção no ponto. Mas com o tempo, você pode relaxar e o ponto verde pode começar a nadar em diferentes direções: da esquerda para a direita, de cima para baixo, aproximando-se de você ou se afastando de você. É necessário manter o estado de concentração calma e devolver o ponto verde ao local. 

É importante que os olhos sem qualquer esforço parem, e todos os pensamentos estranhos desapareçam. Graças a isso, a visão do ponto verde torna-se RECONHECIDA, BRILHANTE. O DESPACHO DA CONSCIÊNCIA é alcançado, que é o principal objetivo do exercício. 

Quando isso começa a acontecer (leva de 1 a 2 semanas), a tarefa é aumentar gradualmente a percepção. Você deve tentar ver com um ponto verde todos os grandes fragmentos de texto - direito e esquerdo, acima e abaixo do ponto. Em seguida, tente ver toda a linha do texto a partir do centro da página horizontalmente. Então você deve ver 2-3 linhas de texto abaixo e acima do ponto verde - não leia o texto, mas SINTA a sua presença."</string>
    <string name="green_dot_description_message_4">Ao contemplar um ponto verde, você aprende a não se distrair com pensamentos estranhos, o que leva ao fato de que, de repente, você vê a página inteira com o texto ao mesmo tempo que o ponto verde no centro. Não dura muito, apenas alguns momentos, mas isso é suficiente.</string>
    <string name="green_dot_description_title">O ponto verde</string>
    <string name="green_dot_description_title_2">Modo de treinamento</string>
    <string name="green_dot_description_title_3">Recomendações</string>
    <string name="green_dot_description_title_4">OBJETIVO</string>
    <string name="green_dot_pass_course_result_duration">Duração %1$s</string>
    <string name="green_dot_result_duration_title">Duração</string>
    <string name="green_dot_settings_duration_summary">Duração do treinamento</string>
    <string name="green_dot_settings_duration_title">Duração</string>
    <string name="green_dot_text">Estou perfeitamente calmo. Estou completamente calmo. A leitura rápida me dá prazer e uma sensação de leveza. Avanço Eu não me canso, e meu bem-estar, melhora a cada dia. É fácil para mim aprender a ler. Praticando, eu fico livre, fresco. Agora eu tento, tão nitidamente quanto possível imaginar do que se trata. Eu leio apenas uma vez o texto de qualquer dificuldade. Eu sempre uso a primeira regra de leitura rápida - leia sem regressões. Os olhos correm fácil e livremente apenas para a frente. Eu posso ler assim. Eu vou ler assim sempre. Eu leio rápido. Constantemente lembro de sete blocos do algoritmo integral de leitura. A imagem visual do algoritmo parece-me nítida, clara. Ao ler o texto, organizo livremente o seu conteúdo em blocos do algoritmo. Deixo tudo o que é supérfluo. O novo programa de leitura age por si mesmo, por força do hábito. Eu vou ler assim sempre. Eu leio rápido. Sempre vejo no texto o seu principal significado semântico – o dominante. Vejo claramente. O dominante aparece como em uma pantalha, convexo, brilhante, contrastante. Eu sempre posso anotá-lo em minhas próprias palavras, na linguagem de meus próprios pensamentos. Eu leio rápido. Eu não pronuncio. Lembro-me do ritmo de sua supressão. Ele não me deixa pronunciar. Eu sempre me lembrarei dele. Eu leio cada vez mais e mais rápido. Sinto que a cada dia minha visão se torna mais aguda, concentrada, forte. Meu campo de visão expande-se constantemente. A cada dia que passa vejo toda a página melhor e melhor, vejo todo o texto ao mesmo tempo, claro, com nitidez. Minha visão é livre, calma, clara. Os olhos de forma fácil e livremente deslizam-se sobre o texto apenas verticalmente, de cima para baixo, no centro da página. Posso ler em quinze segundos, em sete segundos, em um segundo. Vejo o texto como em uma pantalha. Veja claramente toda a página ao mesmo tempo. Agora eu tento, tão nitidamente quanto possível imaginar do que se trata. Eu me sinto forte, jovem, saudável. O sistema nervoso, todo o meu corpo está ganhando energia, paz, resistência, força. Meu sono é profundo, forte. Eu leio surpreendentemente rápido. Eu sempre estou atento, concentrado. Os pensamentos estranhos não perturbam. Minha atenção está sujeita a mim. Eu constantemente treino minha atenção. Tenho uma excelente memória. Minha memória melhora a cada dia. O necessário é lembrado por si mesmo, sem qualquer esforço e é destacado como em uma pantalha - completo e preciso. Eu leio rápido. Eu gosto da técnica de leitura rápida. Eu leio livremente, facilmente, com conforto. Estou perfeitamente calmo. Estou completamente calmo. A leitura rápida me dá prazer e uma sensação de leveza e avanço. Eu não me canso, e meu bem-estar, melhora a cada dia. Eu leio rápido. Eu codifiquei novos programas e códigos de leitura em no meu cérebro, em na minha mente. Eu vou ler rápido sempre.</string>
    <string name="half_year_premium">6 meses</string>
    <string name="help">Ajuda</string>
    <string name="interstitial_next_training">O seguinte exercício</string>
    <string name="interstitial_restart">Reinício do curso</string>
    <string name="interstitial_restart_button">Reiniciar</string>
    <string name="interstitial_restart_description">Tem certeza de que deseja reiniciar o curso?</string>
    <string name="interstitial_start">Iniciar</string>
    <string name="level">Level</string>
    <string name="library">Biblioteca</string>
    <string name="library_book_deleting">Remoção do livro</string>
    <string name="library_book_progress">Progresso %1$d%%</string>
    <string name="library_book_remove_cancel">Cancelar</string>
    <string name="library_book_remove_delete">Remover</string>
    <string name="library_book_remove_message">Você quer remover este livro da biblioteca?</string>
    <string name="library_data_loading">Carregamento dos dados</string>
    <string name="library_format_dialog_continue">Continuar</string>
    <string name="library_format_dialog_do_not_show_again">Não mostrar novamente</string>
    <string name="library_format_dialog_message">"O aplicativo suporta os seguintes formatos de livros: 
- fb2 (fb2.zip) 
- epub 
- txt"</string>
    <string name="library_format_dialog_title">Idiomas suportados</string>
    <string name="library_is_empty">A biblioteca está vazia</string>
    <string name="library_permission_denied">Você não tem permissão para acessar a memória</string>
    <string name="library_permission_set">Instalar</string>
    <string name="line_of_sight">Campo de visão</string>
    <string name="line_of_sight_description_message">"Sua tarefa é determinar a existência de incompatibilidade entre as letras nas bordas da tabela. Se houver uma incompatibilidade, clique em \"Erro\". 

Focalize seu olhar no centro da pantalha e tente ver toda a tabela inteira. A tarefa principal — Concentrar-se o máximo possível na pantalha e lembrar todas as incompatibilidades, fixando-as por meio do botão. Você pode clicar e depois da exibição das letras, se você não tive tempo clicar instantaneamente, o principal é lembrar a presença de incompatibilidades e pressionar o botão \"Erro\". 

Este é um exercício muito útil que não só ajuda a expandir o campo de visão, mas também acostuma você a se concentrar o máximo possível em o tempo limitado da exibição das letras, o que é extremamente importante quando ocorre a leitura rápida e não só."</string>
    <string name="line_of_sight_description_title">Campo de visão</string>
    <string name="line_of_sight_mistake">Erro</string>
    <string name="line_of_sight_pass_course_result_accuracy">Precisão %1$s</string>
    <string name="line_of_sight_pass_course_result_found_mistakes">Você encontrou %1$d</string>
    <string name="line_of_sight_pass_course_result_mistakes">Erros %1$d</string>
    <string name="line_of_sight_result_found_mistakes">Você encontrou</string>
    <string name="line_of_sight_result_found_mistakes_accuracy">Precisão</string>
    <string name="line_of_sight_result_mistakes">Erros</string>
    <string name="line_of_sight_settings_board_size_summary">Dimensão do campo</string>
    <string name="line_of_sight_settings_board_size_title">Dimensão do campo</string>
    <string name="line_of_sight_settings_field_type_summary">Tipo de campo</string>
    <string name="line_of_sight_settings_field_type_title">Tipo de campo</string>
    <string name="main_menu_description_message_1">"Para obter resultados de qualidade, requer-se autodisciplina, regularidade de práticas e execução cuidadosa de todos os exercícios. Praticar é necessário cerca de duas horas por dia em duas abordagens, uma hora de manhã e uma hora à noite. Você pode, é claro, e mais, mas sem fadiga.

Os exercícios são simples, mas exigem uma execução cuidadosa e diária, e agora é o momento mais ideal para começar com sucesso e aprender algo novo.

Esperamos que a leitura rápida de se tornará o Seu modo de vida. Se você está pronto para realizar exercícios destinados a desenvolver a velocidade de leitura, então desejamos-lhe boa sorte e você terá sucesso.

Leve um minuto para compilar em sua mente uma lista das fontes mais utilizadas para ler. Estes podem incluir:

Web sites e documentos eletrônicos
Revistas científicas e de entretenimento
Jornal
Cartas ou e-mails
Notas
Instruções ou manuais
Materiais didáticos
Relatórios
Ofertas comerciais
Documentos profissionais
Literatura científica
Novelas, poesia e histórias

Responda rapidamente em sua mente as seguintes perguntas:

Quão bem Você percebe o material lido?
Quão bem você memoriza o material lido?
Quais são Seus pontos fortes?
Nomeie a principal característica que Você gostaria de mudar em si mesmo durante a leitura?"</string>
    <string name="main_menu_description_message_2_part_1">"1) Ler sem регрессий.
2) Ler de acordo com o algoritmo integral de leitura
3) Sempre realçar o significado dominante (principal significado semântico do texto).
4) Ler sem pronunciar.
5) Ler com um movimento vertical dos olhos.
6) Desenvolver constantemente a atenção e a memória.
7) Cumprir todos os dias da norma obrigatória de: 100-200 páginas de qualquer livro. Estes podem ser jornais, revistas, Internet, literatura técnica e científica ou de ficção popular.

Todas estas regras, serão ensinadas por nossos sistemas de treino."</string>
    <string name="main_menu_description_message_2_part_2">"Ler de forma mais eficaz é obtido quando o corpo está em um estado relaxado, e o cérebro está ativo. É obtido o estado relaxado de vigilância e então é percebido e assimilado melhor o texto.

Para rapidamente e sem esforço alcançar o estado ideal relaxado e de vigilância, Você pode usar a técnica da tangerina. Este método simples dirige automaticamente sua atenção na direção certa e melhora instantaneamente a qualidade da leitura. 

Estudos mostram que tanto a leitura como a memória requerem atenção. Em um nível consciente em uma sessão, você pode perceber até sete, mais ou menos dois bits de informação.

Os estudos também mostram que focar uma unidade de atenção no tópico inicial ajuda a usar efetivamente as unidades restantes durante a leitura. O assunto de focar a atenção é essencial. Por exemplo, durante a condução do carro, o melhor assunto de atenção é o caminho à frente, não o capô ou pára-choques. Para uma leitura efetiva, o assunto ideal para foco é o espaço um pouco atrás e acima do topo da cabeça. 

Técnica da tangerina ajuda a determinar e gerenciar uma área de atenção ideal. A técnica também ajuda a entrar no estado desejado para ler, relaxado e vigilante do corpo e da mente. É necessário seguir as seguintes instruções: 

Imagine uma tangerina. Sinta o seu peso, a cor, a casca e o cheiro. Agora lança-a na outra mão e pegue-a. Agora pegue a tangerina com sua mão principal e coloque-a no topo da cabeça. Toque delicadamente este lugar. Imagine a tangerina deitada ali; neste momento você abaixa os braços e relaxa os ombros. Pode imaginar que a tangerina é mágica, e ela vai ficar no mesmo lugar onde Você o coloque.

Lentamente, feche os olhos e mantenha a tangerina na cabeça. Preste atenção às mudanças do vosso estado físico e mental durante este procedimento. Você se sentirá relaxado e consciente. Deixando os olhos fechados, imagine o campo visual visível. 

Gerencie a sensação de consciência relaxada depois de abrir os olhos e começar a ler. 

Ao experimentar com esta técnica, você pode absorver mais facilmente o material que você lê, e você fará isso com uma velocidade muito alta. Você aumentará sua habilidade de concentrar-se na informação, e a leitura se tornará mais relaxante. 

Primeiro você colocará conscientemente a tangerina na sua cabeça. Depois isso vai ocorrer automaticamente, e, assim que você pegar o material para leitura, uma unidade de atenção instantaneamente vai tomar o seu lugar. 

Este estado de relaxamento físico e alerta mental também é útil para outras áreas de atividade. Foi estudado em detalhes como um estado em que uma pessoa é mais produtiva. É um estado semelhante à reflexão, meditação, quando uma pessoa é consumida apenas pelo momento presente. 

No entanto, esse estado de relaxamento não é como a sonolência. Em vez disso, você concentra seu cérebro em algo com uma sensação de calma interior. Você tem acesso a todos os recursos naturais internos.

Mais sobre a técnica da tangerina

Muitas pessoas têm dificuldade em atingir o estado ideal para a leitura, especialmente no trabalho. Durante a leitura no escritório, o telefone toca constantemente, você precisa se apressar para não demorar, e na sua cabeça há um congestionamento de pensamentos sobre os produtos da empresa ou sobre a reparação da máquina. Ao que será dirigida a atenção, se o cérebro se torna em um pântano? Um pouco de tudo. Será quase impossível de ler. 

O estado ideal para leitura é completamente diferente. Este é o estado do fluxo quando você está completamente absorvido pelo material que está deitado à frente. É aqui que entra em jogo a técnica da tangerina.

Para os leitores de alta classe, o ponto de atenção é claramente definido, está localizado um pouco atrás e acima do topo da cabeça.

Muitas pessoas notaram a diversas vantagens recebidas após do uso da técnica da tangerina. Para começar, eles rapidamente e facilmente se mudaram para um estado de vigilância relaxada. Além disso, eles acalmam o cérebro e automaticamente concentram a sua atenção no assunto. O resultado - uma melhoria instantânea das habilidades.

A técnica da tangerina se manifestou em várias formas ao longo da história da humanidade. Cada uma dessas formas força Você a reparar a atenção no lugar logo acima e atrás da cabeça.

Experimente com esta técnica. Se a imagem de tangerina não ajuda, tente focalizar a atenção no lugar certo de outra forma. Imagine vestindo um sombreiro e um pássaro assentou sobre ele. Sinta o chapéu, e concentre-se no pássaro.

Uma outra maneira. Imagine que durante a leitura Você está fora do corpo e olha para o topo da sua cabeça. Durante isso, preste atenção na mudança de sensações.

Uma coisa curiosa acontece quando Você, segurando sua atenção com uma dessas técnicas, abra seus olhos. O material legível inesperadamente torna-se mais manejável. O campo de visão está se expandindo. Neste estado Você é capaz de perceber visualmente muito mais informação.

Alcançar tal estado do cérebro é o objetivo. Você não tenta manter a tangerina durante toda a leitura. O estabelecimento de um ponto fixo de atenção é como colocar a pedra fundamental, na parte superior do arco. Uma pedra no topo segura todo o resto.

Da mesma forma, um ponto de atenção já focalizado, reúne e dirige todos os outros na tarefa de leitura. Tendo instalado uma vez, você não pode mais se preocupar. Quando você passa pela porta, você não precisa levá-la com você. Simplesmente siga adiante e comece a ler — Seu cérebro cuida de todo o resto.

Gaste alguns minutos para determinar como Você pode usar os conhecimentos adquiridos neste capítulo:
Os dois componentes da preparação são - a definição de metas e a transição para um estado ideal com um ponto fixo de atenção no topo da sua cabeça.
* Ler propositadamente significa ler efetivamente.
* Técnica da tangerina – uma das maneiras mais eficazes para fixar a atenção, o que traduz automaticamente o Seu cérebro para um estado ideal. 

Observe novamente as mudanças de estado físico que ocorrem durante isso. Durante a leitura, você se sente mais relaxado, concentrado, atento e completamente absorvido na leitura. Agora Você está pronto para aprender. O passo seguinte é..."</string>
    <string name="main_menu_description_message_4">"Pela manhã:

30 minutos de treinos

30 - 40 de leitura (com 15 - 20 minutos para cada regime)

Por da tarde:

30 minutos de treinos

30 - 40 de leitura (com 15 - 20 minutos para cada regime)

Más tarde incorporam uma variedade de treinos de alto desempenho, graças aos quais se poderá aumentar ainda mais sua capacidade de memória e de leitura rápida."</string>
    <string name="main_menu_description_message_5" formatted="false">"Você pode não acreditar, mas as pessoas que possuem essa habilidade podem ler de 100 a 200 páginas no caminho do trabalho, no metro ou outros transportes públicos. Desenvolvendo a habilidade de leitura de velocidade, você economiza tempo e pode aprender mais material útil.

Muitos alunos conseguiram alcançar a velocidade de 4 mil palavras por minuto com 70% de entendimento. Para alcançar a velocidade de 1-2 mil palavras por minuto, pessoas com diferentes níveis de treinamento exigem uma média de 2 horas de aulas por dia. Você pode dar isso e 60 minutos por dia, tudo depende da rapidez com que você deseja obter resultados!

Em nosso programa são colectados métodos únicos, incorporando a experiência mundial, para que você possa aumentar de forma independente a velocidade de leitura para o nível desejado sem cursos caros.

Leitura rápida - não é uma leitura, a um ritmo acelerado. É, acima de tudo, o desenvolvimento da memória, a atenção e a expansão do campo de visão. Esta é a base para um maior desenvolvimento em diferentes direções intelectuais: para estudar línguas estrangeiras, preparação qualitativa para entrar em uma universidade, para dominar outra profissão. Estando envolvido na técnica de leitura rápida, Você ganha uma infinidade de qualidades, habilidades e características, talvez anteriormente, não inerentes para Você. É a autodisciplina, o trabalho árduo, a atenção, a resistência, a criatividade do pensamento, etc.

A constância, continuidade e autodisciplina do treinamento consciente são a chave para o sucesso.

Nosso cérebro é um músculo que precisa ser nutrido e treinado. E então você pode conseguir qualquer resultado que você só sonhe.

Trabalhando com o nosso programa, ocorrem mudanças positivas com a pessoa: ele se familiariza com si mesmo, abre um novo mundo para si mesmo, novas oportunidades aparecem. Esta descoberta de si mesmo tem um efeito tremendo. A pessoa torna-se confiante em si mesmo. O mundo ao seu redor muda para o melhor. Ele começa a pensar de forma diferente, faz mais, fica mais vivo, mais enérgico. Pensar efectivamente, pensar de forma criativa, tomar decisões corretas - estas são as vantagens que os usuários de nosso aplicativo obtêm.

A lectura rápida é uma habilidade muito útil para Você. Permite que uma pessoa perceba com sucesso o material, que é lido o mais rápido possível. Isso ajudará a economizar tempo. Como aumentar a velocidade da percepção do texto e se é necessário reler o texto várias vezes? Vamos descobrir isso.

Em geral, nenhum livro, artigo ou material de outro formato não será lembrado perfeitamente desde a primeira vez. Portanto, a primeira leitura de qualquer texto pode terminar apenas com a impressão dele. Mas as impressões são baseadas em emoções. E a pessoa se lembra delas. É por isso que é tão fácil de lembrar, foi um filme interessante ou não. Mas muitas vezes acontece que uma pessoa não consegue lembrar o nome do personagem principal. O que isso significa? Não sabemos como entender a informação que lemos pela primeira vez.

Anualmente, mais de um milhão de livros são produzidos, bem como muitos outros materiais exclusivos, artigos e tudo mais. É importante tomar correctamente o que necessitamos e utiliza-lo. Mas como ler uma quantidade tão grande de informações que está disponível no mundo? É simples: desenvolver a leitura rápida. Esta é uma habilidade incrivelmente útil que pode ajudar uma pessoa a se tornar mais educada em alguns meses. Todos podemos fazer isso. Se vamos definir uma meta, a leitura rápida permite que uma pessoa leia cinco livros por dia. E este não é o limite. Algumas pessoas que fazem uma leitura rápida podem ler uma página em cinco segundos e recontá-la. E você também pode conseguir isso.

Leitura - isto é um processo composto por quatro estágios: percepção, compreensão, memorização, reprodução. Não basta ler o texto - é necessário entender o que está escrito lá e, se possível, recontar brevemente.

É reduzido o tempo gasto na leitura, o que é muito importante para as pessoas ocupadas. Você terá mais tempo para passar junto com a família e entes queridos.

Você vai aprender a lidar com o texto rapidamente, e encontrar nele o mais importante, desenvolver a memória, a atenção e o vocabulário.

Vai descobrir um novo mundo da leitura, porque você pode ler qualquer literatura do profissional até o art.

Se você aprende através de livros, então a aprendizagem será realizada de forma mais eficiente, e para Você não haverá tal coisa como um livro complexo.

Uma nova habilidade irá aumentar a auto-estima e dar confiança em si mesmo. As vantagens são óbvias: lendo mais de 1 livro por mês, ultrapassará 90% dos concorrentes, mais de 4 livros - ultrapassará 99%.

Por que devemos ler rapidamente? Procura ou mudança de trabalho. Com a habilidade de leitura rápida Você é mais rápido e melhor do que outros candidatos. A crise econômica, o desemprego, a incerteza: quem detém a informação, detém o mundo.

Velocidade e memória. Saiba mais, estuda melhor, faz exames, trabalha mais fácil.

Ganhar dinheiro. Tudo será no tempo, aparecem novos clientes, oportunidades. Os chefes percebem a Voçe, aumentam o salário.

O que Você vai aprender? Vai ler muito mais rápido. Será capaz de avaliar a informação durante, e não depois da leitura. Cortar o excessivo, perceber instantaneamente o que se precisa para mim. Aprenda a não perder tempo em textos vazios.

Você poderá superar competidores, ganhar o respeito dos parceiros, superiores e subordinados! Preparar-se rapidamente para exames, fácil lembrar a informação, tudo está no tempo, aparece tempo para amigos, familiares, passatempos, ler mais, surpreender os outros com a erudição. Sua vida mudará para o melhor. Você terá necessariamente sucesso.

A chave para o sucesso é a constância, continuidade e autodisciplina dos treinamentos conscientes.

Leitura rápida como forma de vida."</string>
    <string name="main_menu_description_title_1">Como praticar com o nosso programa</string>
    <string name="main_menu_description_title_2">Sete regras básicas da leitura rápida</string>
    <string name="main_menu_description_title_4">Total</string>
    <string name="main_menu_description_title_5">Por que é necessária a habilidade de leitura rápida?</string>
    <string name="math_complexity_choose">Escolha um nível de dificuldade:</string>
    <string name="math_complexity_easy">Fácil</string>
    <string name="math_complexity_hard">Difícil</string>
    <string name="math_complexity_mixed">Misto</string>
    <string name="math_complexity_normal">Normal</string>
    <string name="math_correct_answer">A resposta correta é: %1$d</string>
    <string name="math_description_text">Responda corretamente os exemplos matemáticos. Considere o limite de tempo, que você pode alterar nas configurações do simulador. A matemática ajuda a treinar áreas do cérebro que também são usadas para leitura rápida.</string>
    <string name="mathematics">Matemática</string>
    <string name="mixed_up_letters">Letras confusas</string>
    <string name="month_premium">1 mês</string>
    <string name="more">Ler mais</string>
    <string name="more_speed_ads_description">Aumenta a velocidade máxima de leitura para 3000 caracteres por minuto</string>
    <string name="more_speed_ads_title">Em altas velocidades</string>
    <string name="more_training_ads_description">"Acesso aberto aos treinadores 'Focalização' e 'Memorizar palavras'"</string>
    <string name="more_training_ads_title">Acesso total aos exercícios</string>
    <string name="motivators">Motivadores</string>
    <string name="motivators_title">Você terá sucesso!</string>
    <string name="need_points">mais %1$d pontos</string>
    <string name="new_books">Recentemente Adicionado</string>
    <string name="no_ads_description">Tenha ainda mais conforto sem se distrair com os blocos de anúncios no aplicativo</string>
    <string name="no_ads_title">Sem anúncios</string>
    <string name="notification_first_type">Concentre-se em objetos verdes</string>
    <string name="notification_second_type">Vire a tela horizontalmente e concentre-se na imagem</string>
    <string name="notifications">Notificações</string>
    <string name="notifications_settings_set_time_title">Definir o tempo</string>
    <string name="notifications_settings_title">Notificações diárias</string>
    <string name="pass_course">Passar o curso</string>
    <string name="pass_course_current_trainer">Simulador atual</string>
    <string name="pass_course_next">Mais</string>
    <string name="pass_course_rating">Classificação</string>
    <string name="pass_course_rating_beginner">Novato</string>
    <string name="pass_course_rating_expert">Conhecedor</string>
    <string name="pass_course_rating_genius">Gênio</string>
    <string name="pass_course_rating_guru">Guru</string>
    <string name="pass_course_rating_learner">Aprendiz</string>
    <string name="pass_course_rating_master">Mestre</string>
    <string name="pass_course_rating_not_passed">O curso não foi iniciado</string>
    <string name="pass_course_rating_professor">Professor</string>
    <string name="pass_course_reading_description">Você deve ler o livro em 2 modos de 15 minutos</string>
    <string name="pass_course_result_t">Resultado</string>
    <string name="pass_course_score">Pontos</string>
    <string name="pass_course_trainers_left">Simuladores restantes: %1$d</string>
    <string name="pass_course_training_number">Exercício %1$d</string>
    <string name="pass_descr">"Para obter resultados de qualidade, requer-se autodisciplina, regularidade de práticas e execução cuidadosa de todos os exercícios. É necessário praticar 2 vezes ao dia: uma hora de manhã e uma hora à noite. 

A regularidade da prática é uma das principais condições. 

Após do exercício, você deve ler 15 minutos no modo \"Leitura rápida\" e 15 minutos no modo \"Tiro com escolha\". É necessário escolher a velocidade acima da sua em 2 vezes e aumentá-la gradualmente. Em na primeira etapa, a memorização não é necessária. 

Se você está pronto para realizar exercícios com o objetivo de desenvolver velocidade de leitura, a equipe de desenvolvimento deseja-lhe sorte e confia em que você terá sucesso. 

No nosso programa, reunimos métodos únicos, que incorporaram a experiência mundial. 

Depois de concluir o curso completamente, você pode aumentar sua velocidade de leitura em 5-10 vezes."</string>
    <string name="pass_descr_close">Fechar</string>
    <string name="pass_descr_start">Iniciar</string>
    <string name="pass_descr_title">Como praticar com o programa \"Passar curso\"</string>
    <string name="pay_for">Ao pagar por</string>
    <string name="per_month">/mês</string>
    <string name="points_left">Pontos restantes: %1$d</string>
    <string name="premium">Premium</string>
    <string name="premium_description">"Velocidade até 3 000 
Sem anúncios"</string>
    <string name="prepare_title">Prepare-se</string>
    <string name="privacy_policy"><u>Política de privacidade</u></string>
    <string name="purchase">Comprar</string>
    <string name="purchase_error">Erro do sistema de pago</string>
    <string name="purchase_success">Você recebeu acesso premium</string>
    <string name="random_trainer">Treinador de Vocabulário Aleatório</string>
    <string name="rate_app_dialog_dont_show_again">Não, obrigado</string>
    <string name="rate_app_dialog_message">Saudações, se você gosta de nossa aplicação, e Você está interessado em seu desenvolvimento, gaste um minuto do seu tempo para deixar sua avaliação e testemunho.</string>
    <string name="rate_app_dialog_rate_now">Avaliar agora</string>
    <string name="rate_app_dialog_remind_me_later">Lembrar-me mais tarde</string>
    <string name="rate_app_dialog_title">Avaliar a aplicação</string>
    <string name="reader_exit_dialog_cancel">Cancelar</string>
    <string name="reader_exit_dialog_exit">Saída</string>
    <string name="reader_exit_dialog_message">Você realmente deseja sair?</string>
    <string name="reader_exit_dialog_title">Saída</string>
    <string name="reader_file_opening">Abertura do arquivo</string>
    <string name="reader_file_opening_error">Erro ao abrir o arquivo</string>
    <string name="reader_guide_dialog_center_description">"Aperte no terço central da ecrã para fazer uma pausa ou continuar treinando 

Aperte duas vezes no terço central da ecrã para abrir o menu de navegação"</string>
    <string name="reader_guide_dialog_continue">Continuar</string>
    <string name="reader_guide_dialog_default_reading_center_description">Aperte duas vezes no terço central da ecrã para abrir o menu de navegação</string>
    <string name="reader_guide_dialog_default_reading_message">"O modo permite que você leia os livros com a possibilidade de passar as páginas pessoalmente. 

É necessário tentar ler com o olhar desfocado, acostumando-se a cobrir a quantidade máxima de texto. 

No estágio inicial, não é necessária uma compreensão completa do texto lido."</string>
    <string name="reader_guide_dialog_default_reading_title">Leitura ordinária</string>
    <string name="reader_guide_dialog_do_not_show_again">Não mostrar novamente</string>
    <string name="reader_guide_dialog_fast_reading_message">"O modo permite que você leia os livros com a possibilidade de passar as páginas automaticamente com ajuda do cursor que destaca o texto 

É necessário tentar ler com o olhar desfocado, acostumando-se a cobrir a quantidade máxima de texto. 

No estágio inicial, não é necessária uma compreensão completa do texto lido."</string>
    <string name="reader_guide_dialog_fast_reading_title">Leitura rápida</string>
    <string name="reader_guide_dialog_flash_reading_message">"O modo permite que você leia os livros com a possibilidade de passar as páginas automaticamente sem destacar palavras individuais. 

É necessário tentar ler com o olhar desfocado, acostumando-se a cobrir a quantidade máxima de texto. 

No estágio inicial, não é necessária uma compreensão completa do texto lido."</string>
    <string name="reader_guide_dialog_flash_reading_title">Regime de disparo</string>
    <string name="reader_guide_dialog_next_page_description">Aperte no terço direito da ecrã para ir para a próxima página</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_description">Use o menu de navegação para alterar o número de linhas destacadas.</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_reading_message">"O modo permite que você leia os livros com a possibilidade de passar as páginas automaticamente destacando seções individuais do texto. 

É necessário tentar ler com o olhar desfocado, acostumando-se a cobrir a quantidade máxima de texto. 

No estágio inicial, não é necessária uma compreensão completa do texto lido."</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_reading_title">Leitura com um lápis</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_selected_line_minus_description">Aperte no sinal de menos para diminuir o número de linhas destacadas.</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_selected_line_plus_description">Aperte no sinal de mais para aumentar o número de linhas destacadas.</string>
    <string name="reader_guide_dialog_previous_page_description">Aperte no terço esquerdo da ecrã para ir para a página anterior</string>
    <string name="reader_guide_dialog_speed_down_description">Aperte no terço esquerdo da ecrã para reduzir a velocidade</string>
    <string name="reader_guide_dialog_speed_up_description">Aperte no terço direito da ecrã para aumentar a velocidade</string>
    <string name="reader_page">Página %1$d/%2$d</string>
    <string name="reader_pencil_frame_selected_line_count">Linhas %1$d</string>
    <string name="reader_purchase_premium_dialog_cancel">Cancelar</string>
    <string name="reader_purchase_premium_dialog_message">Para usar todos os recursos, Você deve comprar uma conta premium-acesso</string>
    <string name="reader_purchase_premium_dialog_purchase">Comprar</string>
    <string name="reader_purchase_premium_dialog_title">Premium</string>
    <string name="reader_select_chapter_dialog_title">Escolher o capítulo</string>
    <string name="reader_select_page_dialog_cancel">Cancelar</string>
    <string name="reader_select_page_dialog_select">Escolher</string>
    <string name="reader_select_page_dialog_title">Escolher a página</string>
    <string name="reader_select_reading_mode_dialog_title">Escolher o regime de leitura</string>
    <string name="reader_settings_text_size_summary">Escolher as dimensões das letras</string>
    <string name="reader_settings_text_size_title">Dimensões das letras</string>
    <string name="reader_speed">Velocidade %1$d</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_book_ended_change_book">Escolha outro livro</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_book_ended_change_page">Continuar</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_book_ended_message">Você leu o livro até o fim</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_book_ended_title">Fim</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_completed_message">Você passou o exercício</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_completed_title">Passado</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_continue">Continuar</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_end">Terminar</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_message">É necessário ler o texto dentro do limite de tempo</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_start">Começar</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_title">Leitura com temporizador</string>
    <string name="reader_timer_mode_time">Tempo %1$s</string>
    <string name="reading">Leitura</string>
    <string name="reading_3d">Leitura 3D</string>
    <string name="reading_field">Campo de leitura</string>
    <string name="reading_with_a_pencil">Leitura com um lápis</string>
    <string name="reading_without_vowels">Leitura sem vogais</string>
    <string name="recommendation">Recomendações</string>
    <string name="remember_number">Lembre-se da cifra</string>
    <string name="remember_number_best_score">Pontuação máxima %1$d</string>
    <string name="remember_number_description">"Sua tarefa - memorizar o número exibido e reproduzi-lo com o teclado. 

A exibição dos números limitada no tempo ensina Você limitar-se a um mínimo de tempo de fixação durante a leitura. 

Tente lembrar a imagem dos números com o número máximo de grandes fragmentos, sem se concentrar em determinados números e, se possível, não pronunciá-los para si. 

Este exercício serve para ampliar o campo de visão ao longo da área periférica horizontal. Este é um exercício muito útil não apenas para uma leitura rápida, mas também para outros tipos de atividades humanas."</string>
    <string name="remember_number_description_title">Lembre-se da cifra</string>
    <string name="remember_number_result_best_score">Pontuação máxima</string>
    <string name="remember_number_result_new_best">Nova pontuação máxima</string>
    <string name="remember_number_result_score">Resultado</string>
    <string name="remember_number_score">Resultado %1$d</string>
    <string name="remember_words">Lembre-se das palavras</string>
    <string name="remember_words_description_text">"A leitura rápida é um conjunto de técnicas que ajudam a aumentar a velocidade da leitura sem perder a compreensão do que foi lido.         

Lembre-se e reproduza as palavras exibidas no teclado. Este exercício serve para expandir o campo de visão.         

Este é um exercício muito útil, ele vai te ensinar como memorizar textos em grandes fragmentos e com o máximo entendimento do material que você lê.         

O treinador irá ajustar ao seu nível. Limitado em duração, a exibição de palavras acostuma ao tempo mínimo de fixação para leitura.         

Tenha o cuidado de fotografar a imagem da palavra o maior possível, sem focar cuidadosamente as figuras individuais e, se possível, não falar sobre elas pessoalmente.         

Não perca tempo aprendendo a tecnologia de leitura rápida, isso no futuro economizará muito tempo."</string>
    <string name="restart">Reinicialização</string>
    <string name="rules_of_success">Regras do sucesso</string>
    <string name="rules_of_success_title">São recomendadas para uso diário. Ao reler regularmente as Regras do Sucesso, você está motivado para desenvolver as qualidades que você acredita que não tem.</string>
    <string name="schulte_description_image_1_title">Movimentos oculares em uma pessoa não treinada</string>
    <string name="schulte_description_image_2_title">Encontrar os dígitos em 15–20 segundos.</string>
    <string name="schulte_description_image_3_title">Encontrar os dígitos em 8–10 segundos.</string>
    <string name="schulte_description_part_1_message">"Tabelas com números ou letras aleatórias que servem para verificar e desenvolver a velocidade de encontrar objetos em uma determinada ordem. 

Exercícios com tabelas permitem melhorar a percepção visual periférica, o que é importante para a leitura rápida e não só. 

Quando você precisa pensar em algo, criar, escrever, trabalhe com tabelas e o processo irá até um nível de concentração mais alto, um nível criativo mais alto. 

Classes com tabelas serão úteis para quase todos os tipos de atividades humanas e em qualquer idade."</string>
    <string name="schulte_description_part_1_title">Tabelas Schulte</string>
    <string name="schulte_description_part_2_message">"É necessário escolher um local confortável, relaxar e se concentrar em realizar a tarefa. 

A distância da tabela até os olhos deve ser de aproximadamente 30-35 cm, o mesmo que ao ler um livro. 

Antes de iniciar o trabalho, a vista é fixada no centro da tabela e não muda mais. Todo o trabalho ocorre precisamente no espectro de visão desfocado. 

Encontrar números precisa-se em ordem crescente de 1 a 25, e sem falhas, com a máxima rapidez, de preferência não pronunciar o número nem para si, nem em voz alta. É muito importante evitar movimentos oculares a partir do centro e procurar o número só com a visão periférica. 

O tempo e a frequência do treinamento devem ser escolhidos de modo a evitar a exaustão. É aconselhável fazer isso duas vezes por dia por 10 minutos. 

À medida que a habilidade se desenvolve, deslocar-se para as tabelas com o número de células 6x6, 7x7."</string>
    <string name="schulte_description_part_2_title">Modo de treinamento</string>
    <string name="schulte_description_part_3_message">"Não é necessário se esforçar para, aqui e agora, e por uma única vez, atingir o máximo resultado. Tudo deve passar gradualmente. Treinamos por três semanas, atingimos um certo resultado estável, fazemos uma pausa. Depois de alguns dias, continue o exercício 

Gradualmente, Você vai ver o efeito. Vai entender o quanto melhorou a Sua capacidade de absorver informações, melhorou a memória, o raciocínio. E não esqueça que este é apenas um exercício básico, uma espécie de ginástica, uma carga para a cabeça, para manter uma boa forma de trabalho. 

Aprender a ler rapidamente e corretamente em 3 dias é impossível. Portanto, ajuste-se ao trabalho de longo prazo, e você poderá receber da leitura não só o benefício, mas também o prazer."</string>
    <string name="schulte_description_part_3_title">Conclusão</string>
    <string name="schulte_table">Tabela Schulte</string>
    <string name="schulte_table_best_time">Pontuação máxima %1$s</string>
    <string name="schulte_table_description_title">Tabelas Schulte</string>
    <string name="schulte_table_next_item">O Seguinte %1$s</string>
    <string name="schulte_table_result_best_time">Pontuação máxima</string>
    <string name="schulte_table_result_time">Tempo</string>
    <string name="schulte_table_settings_column_count_summary">Quantidade de colunas</string>
    <string name="schulte_table_settings_column_count_title">Quantidade de colunas</string>
    <string name="schulte_table_settings_fullscreen_summary">Tabela Schulte em pantalha inteira.</string>
    <string name="schulte_table_settings_fullscreen_title">O modo de pantalha inteira</string>
    <string name="schulte_table_settings_row_count_summary">Quantidade de filas</string>
    <string name="schulte_table_settings_row_count_title">Quantidade de filas</string>
    <string name="schulte_table_time">Tempo %1$s</string>
    <string name="search_menu_title">Pesquisar</string>
    <string name="settings">Configurações</string>
    <string name="share">Compartilhar</string>
    <string name="share_to_friends">Dizer amigos</string>
    <string name="sighting_reading">Leitura de tiro</string>
    <string name="size">Tamanho</string>
    <string name="special_training">Sistema de treino</string>
    <string name="special_training_close">Fechar</string>
    <string name="special_training_message">Este sistema de treino será apresentado no programa \"fazer um curso\" na medida em que fosse alcançado um determinado resultado. Durante a passagem do curso, haverá novos sistemas de treino para aprimorar a sua técnica de leitura rápida. Para não utilizar todos os sistemas de treino imediatamente, eles foram distribuídos por todo o curso, permitindo que todas as habilidades necessárias para uma leitura rápida foram qualitativamente desenvolvidas e levadas até um automatismo.</string>
    <string name="speed">Velocidade de</string>
    <string name="speed_reading">Velocidade de leitura</string>
    <string name="speed_reading_answer_speed_title">Velocidade</string>
    <string name="speed_reading_book_author">Yuri Gorbach</string>
    <string name="speed_reading_book_dialog_answer_no">No thanks</string>
    <string name="speed_reading_book_dialog_answer_yes">Yes</string>
    <string name="speed_reading_book_dialog_description">Especially for you, we wrote a book that will help you master the speed reading skill much faster. Would you like to read it?</string>
    <string name="speed_reading_book_dialog_title">Learn all about speed reading</string>
    <string name="speed_reading_book_language">English</string>
    <string name="speed_reading_book_name">Speed reading: all secrets</string>
    <string name="speed_reading_book_purchase_description">Next, you will learn how to get rid of pronunciation in a few days. How to memorize information and store it in long-term memory. How to apply these skills in practice. And much more, very useful information for you.</string>
    <string name="speed_reading_book_short_first">Speed reading</string>
    <string name="speed_reading_book_short_second">All secrets</string>
    <string name="speed_reading_description_message">"Concentre sua visão no centro da pantalha e tente ver a tabela inteira. Não leia o texto, use, na medida do possível, apenas a visão periférica. 

A tarefa principal é concentrar-se o máximo possível na pantalha e tentar memorizar a última palavra exibida, depois clicar no botão com a última palavra memorizada. 

Este é um exercício muito útil que não só ajuda a expandir o campo de visão, mas também acostuma você a se concentrar o máximo possível em uma exibição de tempo limitado."</string>
    <string name="speed_reading_description_title">Velocidade de leitura</string>
    <string name="speed_reading_pass_course_result_average_speed">Velocidade média %1$d</string>
    <string name="speed_reading_pass_course_result_max_speed">Velocidade %1$d</string>
    <string name="speed_reading_result_average_speed">Média velocidade</string>
    <string name="speed_reading_result_best_average_speed">Pontuação máxima</string>
    <string name="speed_reading_result_best_max_speed">Pontuação máxima</string>
    <string name="speed_reading_result_max_speed">Máxima velocidade</string>
    <string name="speed_reading_speed">Velocidade %1$d</string>
    <string name="start_read">Ler</string>
    <string name="status_bar_notification_info_overflow">999+</string>
    <string name="storm_method">O método de assalto</string>
    <string name="trainers">Formadores</string>
    <string name="training">Treinamento</string>
    <string name="true_colors">Confusione di colori</string>
    <string name="true_colors_description_text">"L'essenza di questo simulatore è la seguente: Per il periodo di tempo più breve, è necessario abbinare la parola dello schermo e il suo colore e scegliere il colore nella risposta. La percezione del colore e del testo avviene in diversi reparti degli emisferi, il simulatore è utile per il nostro cervello e aiuta a stabilire nuove connessioni neurali. Il lavoro regolare sviluppa le capacità di percezione e migliora la concentrazione dell"</string>
    <string name="upper_course_short_name">Avançado</string>
    <string name="word_block_result_duration_title">Duração</string>
    <string name="word_block_result_sec">%1$s seg.</string>
    <string name="word_block_speed">Velocidade %1$d</string>
    <string name="word_block_time">Tempo %1$s</string>
    <string name="word_pairs">Pares de palavras</string>
    <string name="word_pairs_best_score">Pontuação máxima %1$d</string>
    <string name="word_pairs_description_message">"Sua tarefa é encontrar e clicar sobre 5 pares de palavras incongruentes em cada apresentação. 

O exercício aumenta a precisão de memorização, concentração e melhora a atenção. 

Navegue pelas colunas ou linhas, escolha pra você uma opção conveniente e fique relaxado. Isto irá ajudá-lo a perceber a informação e fazer uma seleção consciente das palavras comparadas. É aconselhável não pronunciar as palavras para si."</string>
    <string name="word_pairs_description_title">Pares de palavras</string>
    <string name="word_pairs_result_best_score">Pontuação máxima</string>
    <string name="word_pairs_result_new_best">Nova pontuação máxima</string>
    <string name="word_pairs_result_score">Resultado</string>
    <string name="word_pairs_score">Resultado %1$d</string>
    <string name="words_block">Bloco de palavras</string>
    <string name="words_block_word_count">Palavras %1$d</string>
    <string name="words_columns">Colunas de palavras</string>
    <string name="year_premium">12 meses</string>
</resources>
