<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="accelerator_course_training_titles">
        <item>Колонка слов 1</item>
        <item>Колонка слов 1.1</item>
        <item>Колонка слов 1.1.1</item>
        <item>Колонка слов 2.2</item>
        <item>Колонка слов 4</item>
        <item>Вспышка слов</item>
        <item>Вспышка слов</item>
        <item>Вспышка слов</item>
        <item>Блок слов</item>
    </string-array>
    <string-array name="accelerator_settings_duration_entries">
        <item>30 сек</item>
        <item>45 сек</item>
        <item>60 сек</item>
        <item>75 сек</item>
        <item>90 сек</item>
    </string-array>
    <string-array name="cup_timer_settings_duration_entries">
        <item>10 мин.</item>
        <item>15 мин.</item>
        <item>20 мин.</item>
        <item>25 мин.</item>
        <item>30 мин.</item>
    </string-array>
    <string-array name="cup_timer_settings_type_entries">
        <item>Кубок</item>
        <item>Пирамида</item>
    </string-array>
    <string-array name="green_dot_settings_duration_entries">
        <item>10 мин</item>
        <item>15 мин</item>
        <item>20 мин</item>
        <item>30 мин</item>
        <item>60 мин</item>
    </string-array>
    <string-array name="library_book_actions">
        <item>Удалить книгу</item>
    </string-array>
    <string-array name="line_of_sight_alphabet">
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>Д</item>
        <item>Е</item>
        <item>Ё</item>
        <item>Ж</item>
        <item>З</item>
        <item>И</item>
        <item>Й</item>
        <item>К</item>
        <item>Л</item>
        <item>М</item>
        <item>Н</item>
        <item>О</item>
        <item>П</item>
        <item>Р</item>
        <item>С</item>
        <item>Т</item>
        <item>У</item>
        <item>Ф</item>
        <item>Х</item>
        <item>Ц</item>
        <item>Ч</item>
        <item>Ш</item>
        <item>Щ</item>
        <item>Ъ</item>
        <item>Ы</item>
        <item>Ь</item>
        <item>Э</item>
        <item>Ю</item>
        <item>Я</item>
    </string-array>
    <string-array name="line_of_sight_settings_board_size_entries">
        <item>Маленькое</item>
        <item>Среднее</item>
        <item>Большее</item>
    </string-array>
    <string-array name="line_of_sight_settings_field_type_entries">
        <item>Малое (4 точки)</item>
        <item>Большое (8 точек)</item>
    </string-array>
    <string-array name="math_settings_duration_entries">
        <item>10 сек.</item>
        <item>5 сек.</item>
        <item>3 сек.</item>
    </string-array>
    <string-array name="motivators">
        <item>Мечты не работают, пока не работаешь ты.</item>
        <item>У тебя обязательно всё получится.</item>
        <item>Мотивация - это то, что помогает начать. Привычка - это то, что помогает продолжать.</item>
        <item>Ты получаешь не то, что заслуживаешь, а то, чего добиваешься.</item>
        <item>Через год Вы будете жалеть, что не начали заниматься сегодня.</item>
        <item>Не опускай руки, так сложнее дотянуться до вершин.</item>
        <item>Чтобы дойти до цели, надо, прежде всего к ней идти.</item>
        <item>Путь к цели может указать только упорство.</item>
        <item>Сильное желание чему-то научиться – это уже 50% успеха.</item>
        <item>Никому ничего не доказывай – просто делай.</item>
        <item>Делай, что можешь с тем, что имеешь.</item>
        <item>Время не любит, когда его тратят впустую.</item>
        <item>А что ты сделал сегодня для достижения своей цели?</item>
        <item>Терпи боль от самодисциплины или терпи боль от сожаления.</item>
        <item>Сохраняйте веру в себя даже тогда, когда никто в Вас не верит.</item>
        <item>Каждая мечта заслуживает шанс на успех!</item>
        <item>Хочешь - добьёшься. Не добился - плохо хотел.</item>
        <item>Успех - это способность двигаться от одной неудачи к другой без потери энтузиазма.</item>
        <item>Спасибо тем, кто отказал мне в помощи. Благодаря им я справился сам.</item>
        <item>Когда тебе в голову пришла хорошая идея, незамедлительно действуй.</item>
        <item>Лучший способ предсказать своё будущее – стать его создателем.</item>
        <item>Нет ничего невозможного.</item>
        <item>Жизнь - это множество проблем. Либо ты будешь ныть, либо их решать.</item>
        <item>Найди цель - ресурсы найдутся.</item>
        <item>Ставьте перед собой большие цели - по ним тяжелее промазать!</item>
        <item>Развивая себя, Вы заботитесь о будущем своих потомков.</item>
        <item>Ищи возможности для реализации идей.</item>
        <item>Не упускай возможности – подберут.</item>
        <item>Не валяйся на кровати, если ты не делаешь деньги, валяясь в кровати.</item>
        <item>Главное не прекращай верить в свои силы.</item>
        <item>Выхода нет только из гроба.</item>
        <item>Нет недостижимых целей – есть слабые характеры.</item>
        <item>Шанс не бывает единственным. Жизнь обязательно даст ещё один.</item>
        <item>Работай над собой. Никто не становится хорошим человеком случайно.</item>
        <item>Не бойтесь расти медленно – бойтесь оставаться неизменным.</item>
        <item>Кто сильно хочет быть успешным, тот почти уже успешен.</item>
        <item>Живи по двум принципам: ставь цель, добивайся её.</item>
        <item>Чтобы было легко потом, нужно пройти через трудности сейчас.</item>
        <item>Любые перемены сопровождаются болью. Если её не чувствуешь, значит ничего не изменилось.</item>
        <item>Люди суетятся для того, чтобы под конец обрести покой, но некоторые начинают с конца.</item>
        <item>Когда Ваши мечты будут сильнее страхов, они начнут сбываться.</item>
        <item>Хотите высоко подняться, пользуйтесь собственными ногами.</item>
        <item>Рискуй всем ради своей мечты, и тогда она воплотиться.</item>
        <item>Твоё будущее создаётся из того, что ты делаешь сегодня, а не завтра!</item>
        <item>Тормоз на пути к нашим достижениям – это наши сегодняшние сомнения.</item>
        <item>Чем упорнее ты работаешь, тем удачливее ты становишься.</item>
        <item>Сделай ещё один подход.</item>
        <item>Сделайте работу своим хобби, и тогда Вам не придётся работать ни одного дня в своей жизни.</item>
        <item>Нельзя достичь чего – либо стоящего, не прилагая усилий.</item>
        <item>Высшее образование даёт нам возможность заработать на хлеб, а самообразование – на икру и на масло.</item>
        <item>Чтобы найти новый путь, нужно уйти со старой дороги.</item>
        <item>Суть скорочтения не в том, чтобы читать с бешеной скоростью всё в подряд, а в том, чтобы найти нужный текст и понять его смысл.</item>
        <item>Хорошая программа приводит к тому, что полученный результат переходит в навык. А он остаётся навсегда.</item>
        <item>100% не предпринятых попыток не увенчаются успехом.</item>
        <item>Чтобы получить то, чего никогда не имел, нужно сделать то, чего никогда не делал.</item>
        <item>Чёрная полоса иногда становится взлётной.</item>
        <item>Нельзя ждать, когда всё вокруг поменяется. Меняться нужно самому. Не можешь – делай хоть что- то, только не сиди на месте.</item>
        <item>Действия не всегда приносят счастье, но без действий счастья не бывает.</item>
        <item>Придёт время, когда ты решишь, что всё уже кончено. Это и будет начало.</item>
        <item>Насколько Вы занимаетесь саморазвитием, настолько Вы показываете жизни то место, которое заслужили.</item>
        <item>Исключите максимальное количество возможных вариантов.</item>
        <item>Никогда не зацикливайтесь на плохом, иначе пропустите хорошее.</item>
        <item>У ленивого человека судьба как у испорченного станка, он ничего не создаёт, кроме брака.</item>
        <item>Помните, что скука и лень лечится увлечённостью. Отдаваясь делу целиком, Вы найдете противоядие.</item>
        <item>Чем дольше будешь ждать, тем больше потеряешь.</item>
        <item>Во что Вы верите, то и получите.</item>
        <item>Понимание - это установление логической связи между предметами путем использования имеющихся знаний.</item>
        <item>Книги читают для того, чтобы постичь высшие принципы, а высшие принципы постигают, чтобы применить их в жизни.</item>
        <item>Как Вы о себе думаете - таким и станете.</item>
        <item>Лучший способ оценить Вашу работу - это представить себя без неё.</item>
        <item>Самой тяжёлой ошибкой является нерегулярная тренировка. Без систематических упражнений ничего существенного не получится добиться.</item>
        <item>Хранить в себе отрицательные мысли равносильно медленному самоубийству.</item>
        <item>Для того, чтобы движение вперёд не прерывалось, необходимо поставить цель.</item>
        <item>Разница между тем, кто ты есть, и тем, кем ты хочешь быть - это то, что ты делаешь!</item>
        <item>Ваше прошлое не сможет определять Ваше будущее, если Вы ему этого не позволите.</item>
        <item>Настоящая жизнь начинается вне зоны нашего комфорта. Научись принимать перемены, и ты станешь лучшим.</item>
        <item>Ели Вы, несмотря на все свои промахи и провалы не сдаётесь, и готовы спотыкаться и падать, то Вы обязательно будете иметь успех.</item>
        <item>Цель должна быть реальной и максимально конкретной.</item>
        <item>Сколько Вы думаете о хорошем, столько Вы его и получите.</item>
        <item>Покажи жизни, что ты хочешь, тогда она сама решит, что ты получишь.</item>
        <item>Читая чаще мотивирующие тексты, мы быстрее достигнем поставленных целей.</item>
    </string-array>
    <string-array name="pass_course_training_titles">
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Запомни число</item>
        <item>Поле зрения</item>
        <item>Скорость чтения</item>
        <item>Пары слов</item>
        <item>Чётные числа</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Таблица Шульте</item>
        <item>Запомни число</item>
        <item>Поле зрения</item>
        <item>Поле зрения</item>
        <item>Скорость чтения</item>
        <item>Зелёная точка</item>
    </string-array>
    <string-array name="reader_reading_modes_dialog_items">
        <item>Обычное чтение</item>
        <item>Быстрое чтение</item>
        <item>Режим пристрелки</item>
        <item>Чтение с карандашом</item>
    </string-array>
    <string-array name="recommendation_services_description">
        <item>DealScope - новое разрабатываемое нами приложение, для повышения вашей продуктивности и достижения ваших целей. Успейте подписаться и после выпуска вы получите гарантированый подарок</item>
        <item>DealScope - приложение, которое поможет вам планировать и добиваться целей на год, месяц неделю, с удобной системой статистики</item>
        <item>Хочешь повысить свою продуктивность и научиться достигать целей?</item>
        <item>DealScope - приложение, которое будет мотивировать вас каждый день на новые свершения</item>
        <item>Хочешь отслеживать получение новых навыков по времени с удобной системой статистики?</item>
        <item>Русский язык - это просто. Отдавайте по 15 минут ежедневно и к концу недели вы заметите значительный прогресс.</item>
        <item>Более 15 правил орфографии русского языка. Более 1100 слов для тренировки. Различные режимы тренировок.</item>
        <item>Хочешь повысить свою грамотность? Используй наше новое приложение</item>
        <item>Приложение поможет Вам обучиться основам орфографии русского языка. Предназначено как для взрослых, так и для детей.</item>
        <item>Librain - приложение, которое поможет вам повысить внимательность, развить память, мышление и интеллект. Обучение происходит в виде игры.</item>
        <item>Желаете ещё быстрее обучаться скорочтению? Используйте наше новое приложение по развитию памяти.</item>
        <item>Librain тренирует внимание и память, развает концентрацию, улучшает логическое мышление, тренирует мозг</item>
    </string-array>
    <string-array name="recommendation_services_link">
        <item>https://mailchi.mp/2d71d843fba1/dealscope</item>
        <item>https://mailchi.mp/2d71d843fba1/dealscope</item>
        <item>https://mailchi.mp/2d71d843fba1/dealscope</item>
        <item>https://mailchi.mp/2d71d843fba1/dealscope</item>
        <item>https://mailchi.mp/2d71d843fba1/dealscope</item>
        <item>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.greenkeycompany.exam</item>
        <item>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.greenkeycompany.exam</item>
        <item>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.greenkeycompany.exam</item>
        <item>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.greenkeycompany.exam</item>
        <item>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.greenkeycompany.librain</item>
        <item>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.greenkeycompany.librain</item>
        <item>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.greenkeycompany.librain</item>
    </string-array>
    <string-array name="recommendation_services_title">
        <item>DealScope</item>
        <item>DealScope</item>
        <item>DealScope</item>
        <item>DealScope</item>
        <item>DealScope</item>
        <item>Русский язык</item>
        <item>Орфография</item>
        <item>Русский язык</item>
        <item>Повысь грамотность</item>
        <item>Librain</item>
        <item>Развитие памяти</item>
        <item>Librain</item>
    </string-array>
    <string-array name="rules_of_success_array">
        <item>Много спать не надо. Для полноценного сна достаточно 6 - 8 часов. Главное качество. Вставайте пораньше и у Вас появится много свободного времени.</item>
        <item>Утренний свободный час посвятите себе, своему внутреннему душевному состоянию. Читайте хорошие книги, медитируйте, занимайтесь йогой, дышите свежим утренним воздухом.</item>
        <item>Не тратьте время попусту. Определите для себя важные моменты и действия, и следуйте им. Не распыляйтесь на ненужные мелочи.</item>
        <item>Больше концентрируйтесь на положительных эмоциях в вашей жизни. Думайте о них, радуйтесь. Не зацикливайтесь на неприятностях, а по возможности,быстро решайте проблемы и забывайте о них.</item>
        <item>Учитесь правильно разговаривать по телефону. Будьте вежливы, учтивы, дайте почувствовать собеседнику его значимость. Это даст возможность положительно решить все вопросы и проблемы.</item>
        <item>Записывайте все ваши желания, идеи, мечты на красивые карточки. Делайте это в течение всего дня, думайте о них. Положите дома на видное место и время от времени просматривайте. Чем больше идей, тем больше желания и возможностей их воплотить.</item>
        <item>Постарайтесь выделить для себя время в воскресный вечер. Расслабьтесь, почитайте интересную книгу, послушайте хорошую музыку, займитесь рукоделием. В спокойной обстановке спланируйте дела на следующую неделю. Это поможет вам более эффективно и плодотворно использовать время.</item>
        <item>Больше общайтесь с позитивными и приятными людьми. Качественное общение определяет качество жизни. Не забывайте про общение с самим собой. Концентрируйтесь на положительных мыслях, и они обязательно сбудутся.</item>
        <item>Думайте, прежде всего, о цели, а не конечном результате. Делайте то, что вам нравится, что приносит моральное удовлетворение. Результат не заставит себя ждать.</item>
        <item>Не забывайте каждое утро начинать с улыбки. Смейтесь перед зеркалом. Это упражнение заряжает вас энергией на весь день, мышцы лица расслабляются, настроение улучшается, вы становитесь радостным и позитивным.</item>
        <item>Зажгите вечером свечи. Они создают романическую и успокаивающую обстановку. Окружите себя приятными людьми. Вместе почитайте, поговорите, послушайте спокойную музыку. Оградитесь от тревог и забот прошедшего дня.</item>
        <item>Для концентрации внимания очень полезны дыхательные упражнения на счёт. Удобно это делать при ходьбе. Сделайте несколько шагов на вдохе, при этом считая. Задержите дыхание настолько же шагов и счет. Выдох производите также. При этом упражнении наш мозг обогащается кислородом, вы почувствуете огромный прилив сил,взбодрите организм. Научитесь ещё больше концентрироваться.</item>
        <item>Обязательно научитесь медитировать. Наш ум, мысли в течение дня переживают огромные эмоциональные нагрузки. Очень сложно решить определенную задачу, когда нет сосредоточенности. Медитируйте утром и вечером в течение полугода, и это даст удивительные результаты.</item>
        <item>Постарайтесь научиться быть спокойным. Выделите немного времени для того, чтобы посидеть в абсолютной тишине. Подумайте о хорошем, приятном, жизнеутверждающем.</item>
        <item>Тренируйте силу воли. Это такая черта характера, без которой достичь нужных вам целей практически невозможно. Нужно разработать стратегию поведения и строго следовать ей, не ища никаких отговорок, стремиться в своей деятельности идти до нужной вам цели, несмотря на трудности и препятствия.</item>
        <item>Постарайтесь не терять чувства юмора. Хорошая шутка может разрядить напряженную атмосферу в коллективе, где вы работаете, поднять настроение. В такой обстановке легче трудиться.</item>
        <item>Очень важно научиться управлять и распоряжаться своим временем. Обязательно каждое утро составьте список дел, которые нужно сделать в первую очередь. Важно не забывать и об остальных, менее срочных, но нужных делах. Они тоже требуют определенного времени для их решения. И, конечно, не забудьте о делах, направленных на дальнейшую перспективу для вашего развития.</item>
        <item>Развивайте отношения с людьми, которые стремятся к самосовершенствованию, заряжают вас энергией и позитивом. Общайтесь, работайте для достижения общих целей, учите друг друга, мотивируйте.</item>
        <item>Радуйтесь тому, что у вас есть. Ваша жизнь и здоровье, здоровье и благополучие близких, окружающий мир, красивая природа, животные и птицы, вкусная еда- это должно восприниматься не как должное, а как дар. Составьте список из того, что у вас есть, и вы поймете, как богата и разнообразна ваша жизнь.</item>
        <item>Каждый человек ставит перед собой жизненные цели. Вы сами определяете, в каком направлении двигаться, какими принципами руководствоваться, и какова конечная цель. Это ваша миссия в жизни. Запишите основные цели и задачи. Периодически просматривайте этот список, концентрируйтесь на нем, оттачивайте свое мастерство, двигайтесь вперед. Андре Моруа говорил:” Каждому человеку в течение дня представляется не менее десяти возможностей изменить свою жизнь. Успех приходит к тому, кто умеет их использовать”.</item>
        <item>Никто не имеет право обижать и оскорблять вас. Вы должны научиться истолковывать отрицательные события как некий вызов, который поможет вам в решении поставленных целей и задач. Все это поможет закалить ваш характер, развить силу воли.”Если кто-то хочет тебя сильно обидеть, значит ему ещё хуже”- Конфуций.</item>
        <item>Освойте технику быстрого чтения. Этот метод поможет вам охватить огромное количество информации при наименьших временных затратах.</item>
        <item>Уважительно относитесь к людям. Запоминайте их имена. Каждый человек хочет чувствовать себя значимым и нужным. Давайте такую возможность окружающим.</item>
        <item>Будьте добрыми, нежными в общении с людьми. Но в определенных ситуациях не давайте собой манипулировать. Будьте жесткими и стойкими, если дело касается ваших жизненных принципов.</item>
        <item>Все вопросы, касающиеся здоровья, финансов, личных проблем обсуждайте только со своей семьей. Не выносите эти темы за её пределы.</item>
        <item>Будьте честны, скромны, добры, упорны, приветливы.</item>
        <item>Заботьтесь о себе. Балуйте свою душу и тело. В конце дня примите теплую ванну с ароматическими маслами. Вознаграждайте себя даже за самые незначительные достижения.</item>
        <item>Научитесь правильно, спокойно и глубоко дышать. При возбуждении дыхание становится прерывистым и быстрым. Давление повышается. Это негативно сказывается на здоровье. Определенные тренинги и упражнения помогут вам обрести спокойствие и восстановят дыхание.</item>
        <item>Займитесь самовнушением – процессом внушения, адресованным самому себе. Выберите фразу, которая формулирует ваше желаниеи повторяйте ее очень часто. Также можете сделать это письменно: напишите ее 300 раз. Важно, чтобы в этой фразе не было частицы “не”.</item>
        <item>Заведите личный дневник. Записывайте свои мысли, переживания, ищите ответы на вопросы, радуйтесь достижениям. Во время письма человек успокаивается, концентрируется, начинает более позитивно смотреть на проблемы.</item>
        <item>Научитесь управлять своим стрессом. Это реакция организма на происходящие события. Вы должны найти свой единственно верный способ в борьбе со стрессом: с помощью любимой музыки, общения с животными, рисования, любимого хобби и др.</item>
        <item>Слушайте аудиозаписи на тему самосовершенствования как можно чаще: в машине по дороге на работу, занимаясь домашними делами, в любое свободное время. Найдите тренинги, которые подходят именно вам, и от которых получаете удовольствие и пользу.</item>
        <item>Устраивайте один раз в неделю разгрузочный день. Ешьте овощи и фрукты. Пейте больше чистой воды. Ваше тело приобретет легкость, появится больше энергии, укрепится сила воли.</item>
        <item>Научитесь прощать. Обида, которую вы испытываете, негативно сказывается на душевном состоянии, вы нервничаете, падает работоспособность. Постарайтесь простить обидчика тогда, когда это особенно трудно, и тогда вы сможете не обращать внимания на мелкие обиды, они не выбьют вас из душевного равновесия.</item>
        <item>Постоянно чему-то учитесь. Даже, если вам кажется, что вы многое знаете. Новые знания развивают ваш мозг, повышают эрудицию, поднимают самооценку. Вы станете интересным собеседником, грамотным специалистом, самодостаточной личностью.“Если бы вы знали, как редко нас понимают правильно, вы бы чаще молчали” - Гёте.</item>
        <item>Будьте сдержаны в словах и эмоциях. Пусть вас окружает ореол небольшой загадочности. Оставайтесь “ непрочитанной книгой”.</item>
        <item>Овладейте искусством ораторства. Преодолейте страх публичных выступлений. Тренируйтесь перед зеркалом или перед родными. Вы почувствуете себя более свободным, раскрепощенным, коммуникабельным.</item>
        <item>Ведите здоровый образ жизни. Занимайтесь физкультурой, спортом, фитнесом. Не зря народная мудрость гласит: “В здоровом теле - здоровый дух”. Тело и душа неразрывно связаны- состояние одного влияет на состояние другого. Занимаясь физическими упражнениями, человек становится ответственным, правильно планирует свое время и достигает намеченных целей.</item>
        <item>Гуляйте вечером после ужина. Эта привычка благотворно влияет на здоровье физическое и душевное. Во время прогулки абстрагируйтесь от всех проблем. Наслаждайтесь процессом ходьбы, любуйтесь природой, дышите свежим воздухом, думайте о приятном.</item>
        <item>Отдыхайте на природе. Наслаждайтесь ей. Черпайте из неё душевные силы. Посадите цветы, кустарники, деревья. Создайте свой уголок красоты и гармонии. Почувствуйте умиротворение и покой. Природа – это уникальный лекарь наших душевных и физических ран.</item>
        <item>Будьте умеренны в своих поступках, эмоциях, действиях. Поддерживайте равновесие во всех видах деятельности. Эти правила помогут жизнь сделать счастливой и радостной.</item>
        <item>Позаботьтесь о качественном и спокойном сне. Не ешьте на ночь тяжелой пищи. Ужин должен быть вкусный, но легкий, за три часа до сна. Не берите работу на дом, а тем более в кровать. Почитайте книгу, медитируйте.</item>
        <item>Берегите свою репутацию, заботьтесь о ней. Наслаждаясь жизнью, не забывайте о здравом смысле и о том, что неблаговидные поступки могут её запятнать. Очень сложно будет вернуть хорошее мнение о себе.</item>
        <item>Найдите себе наставника. Это может быть ваш духовный отец, старший товарищ, человек, который является для вас авторитетом. Его жизненный опыт, советы помогут избежать многих ошибок и разочарований.</item>
        <item>Составьте список своих недостатков и слабостей. Планомерно и целенаправленно избавляйтесь от них. Каждая вычеркнутая из списка позиция будет доставлять вам огромное удовлетворение. Ведь это - ваша победа.</item>
        <item>Никогда не жалуйтесь на жизнь. Жалобы не только разрушают чей-то день, но и день того, кто жалуется. Жалобщики программируют себя на негатив. Избавляйтесь от этой привычки, верьте в себя, и вам ничего не помешает достичь успеха.</item>
        <item>Создайте себе положительный имидж. Будьте спокойны, эрудированы, дисциплинированы, компетентны, вежливы, порядочны. Уважайте других, не опускайтесь до сплетен на работе, не будьте болтливы, не раскрывайте своих планов чужим людям, будьте немного скрытны и загадочны, веселы и легки на подъем.</item>
        <item>Не допускайте фамильярности на рабочем месте. Соблюдайте личностную дистанцию в отношении “начальник-подчиненный”. Не дайте возможности другим манипулировать вами. Соблюдайте дистанцию в отношениях на работе. Будьте вежливы, но тверды в отстаивании своего мнения.</item>
        <item>Если вас что-то беспокоит, воспользуйтесь техникой визуализации. Напишите проблему на листе бумаги, прочитайте, проанализируйте и подожгите. Ваше беспокойство исчезнет вместе с огнем. Попробуйте этот способ, и вам обязательно станет лучше.</item>
        <item>Не зацикливайтесь на проблеме. Наметьте для себя план её решения. Следуйте ему, и при положительном результате - забудьте о ней. Помните только хорошее.</item>
        <item>Чтобы ваш ум был на пике активности, тело должно быть в расслабленном состоянии. Для достижения этой цели поможет йога. Занимайтесь йогой 15 минут в день, и это принесёт результаты. Тело будет расслаблено и ум будет спокоен и расслаблен.</item>
        <item>Откладывайте деньги. Всемирная практика очень проста:10% от заработка. И неожиданные расходы не застанут вас врасплох.</item>
        <item>Записывайте свои мечты и долгосрочные планы в дневник. Делайте все, чтобы они осуществились. Работайте над собой, проявляйте инициативу, никогда не отчаивайтесь, твердо идите к намеченной цели.</item>
        <item>Утром и вечером обязательно читайте что-то позитивное и положительное. Это настроит вас на хорошие и радостные мысли, которые будут сопровождать вас весь день.</item>
        <item>Поставьте перед собой цель стать харизматической личностью. Это под силу каждому человеку. Американский президент Джон Кеннеди в юности много болел, но благодаря упорству и трудолюбию смог стать самым харизматическим и привлекательным политическим лидером в истории США.</item>
        <item>Рискуйте, но с умом. Не стойте на месте. Пробуйте разные варианты для достижения своих целей. Не останавливайтесь на достигнутом. Двигайтесь вперёд, и вас ждёт успех, о котором вы даже не мечтали.</item>
        <item>Очень серьёзно отнеситесь к выбору своей второй половины. Ищите такие качества, как привязанность, ум, чувство юмора, преданность, уважение. Будьте опорой для супруга, поддерживайте его, направляйте. Вместе идите по жизни.</item>
        <item>Не бойтесь стресса. Это внутренняя реакция вашего организма на внешние факторы. Нужно научиться управлять им, чередуя решения стрессовых ситуаций с расслаблением физическим и умственным. Существует множество методик и упражнений для решения этого вопроса. Самое простое, что можно делать: высыпайтесь, больше отдыхайте, улыбайтесь, думайте позитивно.</item>
        <item>Находите в течение дня хотя бы минут пять для того, чтобы отвлечься от работы полностью. Закройте глаза, представьте себя в очень приятном месте( в лесу, на море), и полностью окунитесь в эти ощущения.</item>
        <item>Никогда не прерывайте собеседника. Внимательно слушайте, уважайте мнение других людей. Будьте вежливы. Вы получите много полезной информации и советов. Также люди будут относиться к вам.</item>
        <item>Будьте любознательны и любопытны. Узнавайте больше нового, интересуйтесь различными сферами жизни, читайте книги великих классиков, научную литературу, газеты, журналы. Вы должны быть постоянно в поиске новых знаний, впечатлений, знакомств.</item>
        <item>Не думайте о прошлом. Его вы не в силах изменить. Используйте опыт прошлых лет, живите счастливым настоящим, стремитесь к мечтам будущим.”Если ты не дашь своему прошлому умереть, оно не даст тебе жить”.</item>
        <item>Сохраняйте позитивный настрой. Нужно верить в то, что окружающий мир - это ваши мысли и желания. Только от вас зависит, что материализуется – ваши мечты или страхи. Посылая всему миру позитивные настроения, вы меняете свою жизнь и делаете счастливее весь мир.</item>
        <item>Юмор – лучший способ преодолевать жизненные трудности. Если мыслить негативно – это буквально отравляет тело и душу. Не воспринимайте жизнь слишком серьёзно.</item>
        <item>Будьте пунктуальны. Это качество очень поможет в жизни и в карьере. Пунктуальность показывает, что вы человек дисциплинированный, надежный, умеющий ценить важность событий, уважительно относящийся к людям.</item>
        <item>Каждый день делайте два дела, которые вам не нравятся, но которые должны сделать. Это освободит вас от мыслей об этом, укрепит силу воли, дисциплину. Вы почувствуете огромное облегчение и способность двигаться дальше.</item>
        <item>Чаще благодарите других людей даже за незначительные действия. Делайте это искренне и с радостью. Благодарность воодушевит их, поднимет настроение, вызовет уважение и доброжелательное отношение к вам.</item>
        <item>Искренне полюбите себя. Человек, который не любит себя, не способен любить окружающих. Высокая самооценка влияет на все области жизни человека. Она определяет уверенность и решительность ваших действий. Человек с низкой самооценкой боится не только действовать, но даже мыслить о том, что может быть выбран другой путь развития событий.</item>
        <item>Обязательно избавьтесь от вредных привычек, и от привычек, которые, по вашему мнению, мешают вашей жизни. Это можно сделать минимум за 21 день.Откуда взялось это мифическое число – 21 день?Максвелл Мальц был известным пластическом хирургом в пятидесятых годах двадцатого века. И однажды он выявил странную закономерность.Когда Мальц выполнял операцию – например, по исправлению носа, — то заметил, что у пациентов уходило около 21 дня, чтобы привыкнуть к новому лицу. А когда у пациента ампутировали руку или ногу, большинство пациентов ощущали фантомные боли тоже примерно 21 день, пока не приспосабливались к новой ситуации.Этот опыт заставилМальца вспомнить личный опыт привыкания к изменениям и новому поведению. Он понял, что ему тоже требовались около 21 дня, чтобы сформировать новую привычку.Мальцнаписал об этом опыте и сказал:«Эти и многие другие часто наблюдаемые явления, как правило, показывают, что требуется минимум 21 день для того, чтобы старый ментальный образ рассеялся и сменился на новый».В 1960 году Мальц опубликовал эту цитату и другие мысли по изменению поведения в книге под названием «Психо-кибернетика». Книга стала бестселлером, и было продано более 30 миллионов копий.И вот тогда появилась проблема.В последующие десятилетия, работа Мальца повлияла почти на каждого профессионала «самопомощи» от Зига Зиглара до Брайана Трейси и Тони Роббинса. И как в игре в «испорченный телефон» — чем больше людей пересказывали историю Мальца, тем больше людей стали забывать, что он сказал: «минимум 21 день». Цитату сократили и получилось вот это:«Чтобы сформировать привычку, требуется 21 день».Так в обществе распространился известный миф, что для создания привычки нужен 21 день (или 30 дней или другое магическое число).Опасный урок: Если достаточное количество людей повторят что-то достаточно количество раз, то все остальные потом начинают в это верить.Легко понять, почему Миф «21 дня» так распространился. Это достаточно короткий промежуток, чтобы вдохновить нас, и достаточно длинный, чтобы быть правдоподобным. Кому же не понравится идея изменить жизнь за 3 недели?Но проблема в том, что Мальц просто наблюдал, что происходит вокруг него, и не заявлял об этом как о факте. Более того, он уверил, что это именно минимальное количество времени, необходимое для адаптации к изменениям.Но каков же реальный ответ?Как долго это на самом деле создаются новые привычки? Что говорит об этом наука?И что же все это значит для нас с вами.Наука дает ответ. И как всегда, он довольно неожиданный…В Университетском колледже Лондона решили узнать точный ответ.96 участникам предложили выбрать новую привычку, которую они хотели бы приобрести. Большинство было связаны со здоровьем, например, «съедать кусочек фрукта за обедом», или «бегать 15 минут после ужина».Все 84 дня исследования они заходили на сайт и оставляли небольшой отчет: выполнили ли они действие, и насколько автоматически оно ощущалось.Совершение действия не задумываясь – известное в науке как «автоматизм» — оказывается главным двигателем привычек. И помогает осветить на реальный вопрос: Как долго на самом деле формируется привычка?В среднем у участников, которые предоставили достаточное данных, формирование привычки заняло 66 дней. Разумеется, были значительные отличия в том, как долго формировалась привычка в зависимости от того, что именно нужно было сделать.Те, кто просто должны были выпивать стакан воды после завтрака, достигли максимального автоматизма примерно через 20 дней.Тем, кто привыкал есть фрукты за обедом, требовалось по крайней мере, в два раза больше времени, чтобы создать привычку.Привычка упражняться стала самым сложной.«50 приседаний после утреннего кофе» не стало привычкой ни для кого из участников.«Гулять 10 минут после завтрака» стало привычкой для нескольких участников после 50 дней.И как обычно, путь к совершенству не похож на прямую линию. Когда исследователи объединили результаты в единый график, они обнаружили кривую отношения между привычкой и автоматизмом, а не прямую линию. Ранние повторы были наиболее полезны для установления привычки, и польза постепенно уменьшалась со временем. Это как восхождение в гору. Сначала идет крутой подъем, и вы быстро продвигаетесь вперед.Потом подъем выравнивается, и чем ближе вы к вершине, тем меньше прирост в высоту с каждым шагом. Некоторым из нас сложнее, чем другим. Снижение темпов укрепления был особенно выражено среди некоторых участников, для которых формирование привычки было особенно трудным. Настолько, что исследователи были удивлены тем, насколько медленно образуются некоторые привычки: хотя исследование длилось всего 84 дней, путем экстраполяции кривых, выяснилось, что некоторые привычки могут потребовать для формирования до 254 дней — большую часть года. Выводы – вдохновляющие и не очень. Что показывает это исследование? Часто создание привычки требует гораздо больше времени, чем мы думаем. Это объясняет, почему мы так часто бросаем то, что начали. Например, бегать по утрам, или питаться здоровее, или не срываться или кричать по пустякам. Вам просто нужно больше времени! И это надо просто понимать, и быть готовым к этому.21 дня хватит для создания привычки, если это что-то крайне простое. Например, выпивать стакан воды после завтрака.Что-то более сложное займет больше времени. А в некоторых видах деятельности и гораздо, гораздо больше. Рассчитывайте на 50-60 дней и даже больше. Иногда может потребовать целый год.Некоторым из нас привычки дается особенно сложно. В этом случае нужно начинать с чего-то совсем простого. И понимать, что может быть, придется потратить больше времени.Потренироваться, так сказать, на кошках, понять механику процесса и что работает именно для вас. А потом переходить к более сложному. Могу по себе сказать: потренировавшись на разных привычках, справившись с одними и потерпев неудачу в других, вы поймете, как это работает, и сможете со временем научиться вырабатывать привычки гораздо легче и с большим успехом. Потому что привычка — не что-то сверхъестественное. Это просто вопрос упорства и «осознанной практики». Еще Аристотель предупреждал нас об этом: «Мы являемся тем, что постоянно делаем. Совершенство, следовательно, не действие, а привычка». В конце концов, не важно, сколько дней вам потребуется, чтобы сформировать нужную вам привычку – 50 или 500. Так или иначе, вы сможете это сделать.Все, что вам нужно, начать с первого дня и повторять снова и снова. Забудьте о числах – и просто сделайте свою работу на сегодня.</item>
        <item>Следите за своим питанием. Оно должно быть сбалансированным и полезным. Пейте чистую воду. От этого зависит ваше самочувствие и здоровье. “Мы то, что мы едим”.</item>
        <item>Занимайтесь медитацией по определенным правилам:Выбрать одно и то же время, место, и нужно это делать каждый день.Самое лучшее время – раннее утро</item>
        <item>Запомните и используйте основные положения о счастливой жизни:Ведите интересную, активную жизнь.</item>
        <item>Каждую минуту занимайтесь продуктивной деятельностью.</item>
        <item>Ставьте перед собой цели, и идите к ним.</item>
        <item>Думайте позитивно – не позволяйте отрицательным мыслям овладеть вами.</item>
        <item>Не беспокойтесь по пустякам.</item>
        <item>Отдыхайте, развлекайтесь.</item>
        <item>Будьте вежливы, общительны, дружелюбны.</item>
        <item>Живите настоящим, стремитесь к счастливому будущему.</item>
        <item>Читайте эти правила снова и снова.</item>
    </string-array>
    <string-array name="speed_reading_words">
        <item>ровный</item>
        <item>указать</item>
        <item>халат</item>
        <item>зимний</item>
        <item>тьма</item>
        <item>позиция</item>
        <item>истина</item>
        <item>шапка</item>
        <item>забор</item>
        <item>стенка</item>
        <item>режим</item>
        <item>хозяйство</item>
        <item>куртка</item>
        <item>шкаф</item>
        <item>портрет</item>
        <item>слой</item>
        <item>повести</item>
        <item>холодно</item>
        <item>охрана</item>
        <item>защита</item>
        <item>позади</item>
        <item>выстрел</item>
        <item>подарок</item>
        <item>жест</item>
        <item>шоссе</item>
        <item>цепь</item>
        <item>подвал</item>
        <item>некогда</item>
        <item>лампа</item>
        <item>доля</item>
        <item>неплохо</item>
        <item>смешной</item>
        <item>отвести</item>
        <item>гриб</item>
        <item>бродить</item>
        <item>погода</item>
        <item>жар</item>
        <item>кожаный</item>
        <item>мирный</item>
        <item>потеря</item>
        <item>дверца</item>
        <item>норма</item>
        <item>ложка</item>
        <item>веревка</item>
        <item>метода</item>
        <item>убрать</item>
        <item>вечно</item>
        <item>смешно</item>
        <item>нежный</item>
        <item>баня</item>
        <item>путем</item>
        <item>ужин</item>
        <item>март</item>
        <item>сигнал</item>
        <item>больной</item>
        <item>сыграть</item>
        <item>услать</item>
        <item>заметно</item>
        <item>сеть</item>
        <item>нерв</item>
        <item>сладкий</item>
        <item>макияж</item>
        <item>гимн</item>
        <item>донос</item>
        <item>свист</item>
        <item>вздор</item>
        <item>речка</item>
        <item>подвод</item>
        <item>оклик</item>
        <item>ритм</item>
        <item>племя</item>
        <item>климат</item>
        <item>стрела</item>
        <item>монтаж</item>
        <item>осина</item>
        <item>надпись</item>
        <item>стрижка</item>
        <item>порез</item>
        <item>дорога</item>
        <item>щавель</item>
        <item>маятник</item>
        <item>масть</item>
        <item>светляк</item>
        <item>эсминец</item>
        <item>штиль</item>
        <item>суббота</item>
        <item>свечка</item>
        <item>кипяток</item>
        <item>полог</item>
        <item>делегат</item>
        <item>гравюра</item>
        <item>трон</item>
        <item>сумрак</item>
        <item>куст</item>
        <item>хватка</item>
        <item>насечка</item>
        <item>плоть</item>
        <item>выбоина</item>
        <item>процесс</item>
        <item>засечка</item>
        <item>грейфер</item>
        <item>допрос</item>
        <item>пресс</item>
        <item>разрыв</item>
        <item>актёр</item>
        <item>оплот</item>
        <item>поделка</item>
        <item>дело</item>
        <item>шерсть</item>
        <item>колбаса</item>
        <item>биолог</item>
        <item>выучка</item>
        <item>шорох</item>
        <item>госпожа</item>
        <item>западня</item>
        <item>танцор</item>
        <item>матч</item>
        <item>плуг</item>
        <item>румянец</item>
        <item>память</item>
        <item>отсчёт</item>
        <item>отделка</item>
        <item>калина</item>
        <item>посёлок</item>
        <item>абрикос</item>
        <item>озеро</item>
        <item>поток</item>
        <item>печаль</item>
        <item>помидор</item>
        <item>арсенал</item>
        <item>доцент</item>
        <item>соседка</item>
        <item>эдикт</item>
        <item>обида</item>
        <item>живец</item>
        <item>поэт</item>
        <item>облако</item>
        <item>записка</item>
    </string-array>
    <string-array name="true_colors_words">
        <item>Красный</item>
        <item>Оранжевый</item>
        <item>Жёлтый</item>
        <item>Зелёный</item>
        <item>Синий</item>
        <item>Фиолетовый</item>
    </string-array>
    <string-array name="word_pairs_non_equal_first_words">
        <item>отказ</item>
        <item>лук</item>
        <item>коза</item>
        <item>кран</item>
        <item>кот</item>
        <item>парта</item>
        <item>дым</item>
        <item>цвет</item>
        <item>пол</item>
        <item>стекло</item>
        <item>миска</item>
        <item>ласка</item>
        <item>бланк</item>
        <item>штора</item>
        <item>рука</item>
        <item>слон</item>
        <item>сорить</item>
        <item>гость</item>
        <item>ручка</item>
        <item>поток</item>
        <item>шашки</item>
        <item>мечта</item>
        <item>дочь</item>
        <item>лама</item>
        <item>калина</item>
        <item>пора</item>
        <item>спина</item>
        <item>забота</item>
        <item>газ</item>
        <item>лапа</item>
        <item>шапка</item>
        <item>забор</item>
        <item>дыра</item>
        <item>вождь</item>
        <item>холод</item>
        <item>тайга</item>
        <item>храм</item>
        <item>обида</item>
        <item>база</item>
        <item>мало</item>
        <item>власть</item>
        <item>пачка</item>
        <item>рана</item>
        <item>жест</item>
        <item>цепь</item>
        <item>жар</item>
        <item>махать</item>
        <item>золото</item>
        <item>гнать</item>
        <item>бег</item>
        <item>тетка</item>
        <item>танец</item>
        <item>лава</item>
        <item>стиль</item>
        <item>пламя</item>
        <item>марка</item>
        <item>зов</item>
        <item>сачок</item>
        <item>прибор</item>
        <item>ваза</item>
        <item>водить</item>
        <item>кафе</item>
        <item>спирт</item>
        <item>течь</item>
        <item>стук</item>
        <item>кадр</item>
        <item>точка</item>
        <item>такси</item>
        <item>плод</item>
        <item>роза</item>
        <item>июнь</item>
        <item>бочок</item>
        <item>спор</item>
        <item>пресс</item>
        <item>судно</item>
        <item>проход</item>
        <item>учесть</item>
        <item>крыша</item>
        <item>обмен</item>
        <item>лавка</item>
        <item>белок</item>
        <item>нажать</item>
        <item>сосуд</item>
        <item>наряд</item>
        <item>жир</item>
        <item>гудеть</item>
        <item>мишка</item>
        <item>майка</item>
        <item>рай</item>
        <item>рог</item>
        <item>роль</item>
        <item>печать</item>
        <item>порог</item>
    </string-array>
    <string-array name="word_pairs_non_equal_second_words">
        <item>откос</item>
        <item>луг</item>
        <item>коса</item>
        <item>диван</item>
        <item>кит</item>
        <item>карта</item>
        <item>дом</item>
        <item>свет</item>
        <item>пыль</item>
        <item>светло</item>
        <item>маска</item>
        <item>леска</item>
        <item>банк</item>
        <item>шпора</item>
        <item>река</item>
        <item>стол</item>
        <item>солить</item>
        <item>кость</item>
        <item>речка</item>
        <item>лоток</item>
        <item>шишки</item>
        <item>мачта</item>
        <item>ночь</item>
        <item>дама</item>
        <item>малина</item>
        <item>пара</item>
        <item>стена</item>
        <item>работа</item>
        <item>таз</item>
        <item>липа</item>
        <item>шатко</item>
        <item>затор</item>
        <item>дары</item>
        <item>дождь</item>
        <item>голод</item>
        <item>тайна</item>
        <item>хром</item>
        <item>ябеда</item>
        <item>безе</item>
        <item>мыло</item>
        <item>влесть</item>
        <item>печка</item>
        <item>рама</item>
        <item>шест</item>
        <item>цель</item>
        <item>пар</item>
        <item>пахать</item>
        <item>долото</item>
        <item>знать</item>
        <item>бог</item>
        <item>детка</item>
        <item>конец</item>
        <item>лево</item>
        <item>сталь</item>
        <item>племя</item>
        <item>мерка</item>
        <item>зев</item>
        <item>сочный</item>
        <item>пробор</item>
        <item>виза</item>
        <item>видеть</item>
        <item>кофе</item>
        <item>спорт</item>
        <item>печь</item>
        <item>сток</item>
        <item>кедр</item>
        <item>кочка</item>
        <item>такса</item>
        <item>плед</item>
        <item>доза</item>
        <item>июль</item>
        <item>бычок</item>
        <item>спора</item>
        <item>пресса</item>
        <item>седло</item>
        <item>подход</item>
        <item>участь</item>
        <item>крышка</item>
        <item>обман</item>
        <item>ловко</item>
        <item>балка</item>
        <item>зажать</item>
        <item>сосед</item>
        <item>заряд</item>
        <item>жор</item>
        <item>гадать</item>
        <item>мешок</item>
        <item>зайка</item>
        <item>пай</item>
        <item>рок</item>
        <item>моль</item>
        <item>начать</item>
        <item>пирог</item>
    </string-array>
    <string-array name="word_pairs_words">
        <item>дом</item>
        <item>дым</item>
        <item>сало</item>
        <item>мясо</item>
        <item>хлеб</item>
        <item>борщ</item>
        <item>стол</item>
        <item>окно</item>
        <item>книга</item>
        <item>заря</item>
        <item>утро</item>
        <item>душа</item>
        <item>свеча</item>
        <item>шкаф</item>
        <item>колесо</item>
        <item>альбом</item>
        <item>глаза</item>
        <item>метро</item>
        <item>время</item>
        <item>парта</item>
        <item>очки</item>
        <item>голова</item>
        <item>пакет</item>
        <item>город</item>
        <item>замок</item>
        <item>ковер</item>
        <item>слон</item>
        <item>лицо</item>
        <item>баланс</item>
        <item>сетка</item>
        <item>шнур</item>
        <item>обои</item>
        <item>шоссе</item>
        <item>цветок</item>
        <item>узор</item>
        <item>окно</item>
        <item>стена</item>
        <item>банк</item>
        <item>путь</item>
        <item>язык</item>
        <item>вести</item>
        <item>небо</item>
        <item>воздух</item>
        <item>школа</item>
        <item>тело</item>
        <item>шаг</item>
        <item>дверь</item>
        <item>зона</item>
        <item>стол</item>
        <item>кольцо</item>
        <item>проект</item>
        <item>луч</item>
        <item>океан</item>
        <item>кукла</item>
        <item>дача</item>
        <item>лист</item>
        <item>тайга</item>
        <item>борода</item>
        <item>сумма</item>
        <item>мотор</item>
        <item>крест</item>
        <item>талант</item>
        <item>плыть</item>
        <item>ведро</item>
        <item>столб</item>
        <item>канал</item>
        <item>ракета</item>
        <item>смена</item>
        <item>эпоха</item>
        <item>товар</item>
        <item>ветка</item>
        <item>скала</item>
        <item>шар</item>
        <item>запас</item>
        <item>орден</item>
        <item>бокс</item>
        <item>липа</item>
        <item>кот</item>
        <item>польза</item>
        <item>склад</item>
        <item>слева</item>
        <item>холм</item>
        <item>цифра</item>
        <item>полёт</item>
        <item>радио</item>
        <item>тьма</item>
        <item>халат</item>
        <item>яма</item>
        <item>лампа</item>
        <item>доля</item>
        <item>гриб</item>
        <item>ложка</item>
        <item>метод</item>
        <item>вечно</item>
        <item>баня</item>
        <item>ужин</item>
        <item>март</item>
        <item>сеть</item>
        <item>перо</item>
        <item>башня</item>
        <item>мелочь</item>
        <item>ружьё</item>
        <item>перо</item>
        <item>сфера</item>
        <item>судья</item>
        <item>яйцо</item>
        <item>дрова</item>
        <item>деталь</item>
        <item>жук</item>
        <item>шеф</item>
        <item>гений</item>
        <item>пакет</item>
        <item>заяц</item>
        <item>сэр</item>
        <item>князь</item>
        <item>воин</item>
        <item>склон</item>
        <item>степь</item>
        <item>внук</item>
        <item>щель</item>
        <item>шанс</item>
        <item>метро</item>
        <item>туча</item>
        <item>дума</item>
        <item>рыбак</item>
        <item>взвод</item>
        <item>ярко</item>
        <item>снаряд</item>
        <item>разум</item>
        <item>благо</item>
        <item>ангел</item>
        <item>тюль</item>
        <item>мина</item>
        <item>этап</item>
        <item>лётчик</item>
        <item>верх</item>
        <item>моряк</item>
        <item>бревно</item>
        <item>малыш</item>
        <item>гвоздь</item>
        <item>принц</item>
        <item>лидер</item>
        <item>руль</item>
        <item>вызов</item>
        <item>мука</item>
        <item>отпуск</item>
        <item>тачка</item>
        <item>спичка</item>
        <item>брак</item>
        <item>кнопка</item>
        <item>патрон</item>
        <item>надел</item>
        <item>агент</item>
        <item>соль</item>
        <item>грохот</item>
        <item>палата</item>
        <item>мода</item>
        <item>порт</item>
        <item>блеск</item>
        <item>лента</item>
        <item>искра</item>
        <item>сахар</item>
        <item>версия</item>
        <item>драка</item>
        <item>лифт</item>
        <item>отчёт</item>
        <item>каша</item>
        <item>глоток</item>
        <item>узел</item>
        <item>груз</item>
        <item>кирпич</item>
        <item>турист</item>
        <item>стрела</item>
        <item>блюдо</item>
        <item>штат</item>
        <item>носок</item>
        <item>сосна</item>
        <item>олень</item>
        <item>акция</item>
        <item>орех</item>
        <item>статус</item>
        <item>свеча</item>
        <item>фактор</item>
        <item>отказ</item>
        <item>доклад</item>
        <item>строка</item>
        <item>ноготь</item>
        <item>подвиг</item>
        <item>колдун</item>
        <item>плюс</item>
        <item>рамка</item>
        <item>чашка</item>
        <item>ложь</item>
        <item>балкон</item>
        <item>жарко</item>
        <item>почва</item>
        <item>блок</item>
        <item>блеск</item>
        <item>сюжет</item>
        <item>сок</item>
        <item>фонд</item>
        <item>один</item>
        <item>схема</item>
        <item>предок</item>
        <item>гнев</item>
        <item>монах</item>
    </string-array>
    <string-array name="remember_words_array">
        <item>только</item>
        <item>теперь</item>
        <item>сказал</item>
        <item>нибудь</item>
        <item>ничего</item>
        <item>потому</item>
        <item>совсем</item>
        <item>всегда</item>
        <item>сейчас</item>
        <item>тотчас</item>
        <item>другой</item>
        <item>больше</item>
        <item>сердце</item>
        <item>минуту</item>
        <item>говорю</item>
        <item>своего</item>
        <item>именно</item>
        <item>голову</item>
        <item>прежде</item>
        <item>почему</item>
        <item>иногда</item>
        <item>знаете</item>
        <item>нельзя</item>
        <item>однако</item>
        <item>вместе</item>
        <item>правда</item>
        <item>просто</item>
        <item>делать</item>
        <item>завтра</item>
        <item>деньги</item>
        <item>одного</item>
        <item>самого</item>
        <item>ужасно</item>
        <item>знаешь</item>
        <item>весьма</item>
        <item>отчего</item>
        <item>письмо</item>
        <item>быстро</item>
        <item>первый</item>
        <item>любовь</item>
        <item>такого</item>
        <item>руками</item>
        <item>каждый</item>
        <item>словом</item>
        <item>старик</item>
        <item>значит</item>
        <item>какого</item>
        <item>вперед</item>
        <item>рублей</item>
        <item>должен</item>
        <item>хотите</item>
        <item>пришел</item>
        <item>нечего</item>
        <item>сделал</item>
        <item>должно</item>
        <item>случае</item>
        <item>вопрос</item>
        <item>степан</item>
        <item>хочешь</item>
        <item>против</item>
        <item>другое</item>
        <item>других</item>
        <item>десять</item>
        <item>взгляд</item>
        <item>бывало</item>
        <item>глазах</item>
        <item>голова</item>
        <item>видишь</item>
        <item>своему</item>
        <item>сердца</item>
        <item>другие</item>
        <item>видеть</item>
        <item>четыре</item>
        <item>слышал</item>
        <item>начала</item>
        <item>своими</item>
        <item>вместо</item>
        <item>сильно</item>
        <item>кругом</item>
        <item>минуты</item>
        <item>вообще</item>
        <item>голове</item>
        <item>видите</item>
        <item>крепко</item>
        <item>первых</item>
        <item>оттого</item>
        <item>увидел</item>
        <item>нашего</item>
        <item>всякий</item>
        <item>хотела</item>
        <item>далеко</item>
        <item>узнать</item>
        <item>матери</item>
        <item>случай</item>
        <item>откуда</item>
        <item>другую</item>
        <item>любить</item>
        <item>человек</item>
        <item>наконец</item>
        <item>говорит</item>
        <item>говорил</item>
        <item>сказать</item>
        <item>никогда</item>
        <item>кажется</item>
        <item>впрочем</item>
        <item>который</item>
        <item>конечно</item>
        <item>спросил</item>
        <item>сказала</item>
        <item>которые</item>
        <item>сегодня</item>
        <item>отвечал</item>
        <item>слишком</item>
        <item>сколько</item>
        <item>заметил</item>
        <item>которой</item>
        <item>стороны</item>
        <item>образом</item>
        <item>говорят</item>
        <item>подумал</item>
        <item>немного</item>
        <item>глазами</item>
        <item>господа</item>
        <item>которая</item>
        <item>пожалуй</item>
        <item>генерал</item>
        <item>которых</item>
        <item>времени</item>
        <item>которую</item>
        <item>дядюшка</item>
        <item>крайней</item>
        <item>комнате</item>
        <item>сделать</item>
        <item>нарочно</item>
        <item>комнату</item>
        <item>неужели</item>
        <item>понимаю</item>
        <item>молодой</item>
        <item>смотрел</item>
        <item>голосом</item>
        <item>головой</item>
        <item>главное</item>
        <item>сначала</item>
        <item>господи</item>
        <item>странно</item>
        <item>котором</item>
        <item>ромашов</item>
        <item>которое</item>
        <item>другого</item>
        <item>сторону</item>
        <item>комнаты</item>
        <item>большой</item>
        <item>женщина</item>
        <item>николай</item>
        <item>крикнул</item>
        <item>батюшка</item>
        <item>ответил</item>
        <item>вечером</item>
        <item>столько</item>
        <item>которым</item>
        <item>страшно</item>
        <item>дескать</item>
        <item>наверно</item>
        <item>первого</item>
        <item>виноват</item>
        <item>чичиков</item>
        <item>однажды</item>
        <item>матушка</item>
        <item>скажите</item>
        <item>подошел</item>
        <item>варвара</item>
        <item>думаете</item>
        <item>всякого</item>
        <item>счастье</item>
        <item>решился</item>
        <item>приехал</item>
        <item>мальчик</item>
        <item>степени</item>
        <item>слезами</item>
        <item>гораздо</item>
        <item>чувства</item>
        <item>алексей</item>
        <item>улыбкой</item>
        <item>чувство</item>
        <item>капитан</item>
        <item>сказали</item>
        <item>женщины</item>
        <item>старуха</item>
        <item>хочется</item>
        <item>дмитрий</item>
        <item>постели</item>
        <item>радости</item>
        <item>хозяйка</item>
        <item>остался</item>
        <item>следует</item>
        <item>схватил</item>
        <item>говорить</item>
        <item>человека</item>
        <item>довольно</item>
        <item>господин</item>
        <item>особенно</item>
        <item>казалось</item>
        <item>которого</item>
        <item>говорила</item>
        <item>например</item>
        <item>несмотря</item>
        <item>спросила</item>
        <item>говорили</item>
        <item>вскричал</item>
        <item>напротив</item>
        <item>прибавил</item>
        <item>двадцать</item>
        <item>хотелось</item>
        <item>отвечала</item>
        <item>известно</item>
        <item>закричал</item>
        <item>смотреть</item>
        <item>говорите</item>
        <item>петровна</item>
        <item>лизавета</item>
        <item>разговор</item>
        <item>произнес</item>
        <item>вероятно</item>
        <item>бросился</item>
        <item>катерина</item>
        <item>серьезно</item>
        <item>взглядом</item>
        <item>медленно</item>
        <item>никакого</item>
        <item>человеку</item>
        <item>прощайте</item>
        <item>взглянул</item>
        <item>извините</item>
        <item>спросить</item>
        <item>смотрела</item>
        <item>маменька</item>
        <item>сударыня</item>
        <item>государь</item>
        <item>которому</item>
        <item>вспомнил</item>
        <item>квартиру</item>
        <item>голубчик</item>
        <item>очевидно</item>
        <item>отвечает</item>
        <item>сомнения</item>
        <item>настасья</item>
        <item>повторил</item>
        <item>напрасно</item>
        <item>заметила</item>
        <item>спокойно</item>
        <item>послушай</item>
        <item>генерала</item>
        <item>поскорее</item>
        <item>смотрите</item>
        <item>невольно</item>
        <item>покамест</item>
        <item>здоровье</item>
        <item>говоришь</item>
        <item>григорий</item>
        <item>внимание</item>
        <item>заметить</item>
        <item>поглядел</item>
        <item>внезапно</item>
        <item>счастлив</item>
        <item>странное</item>
        <item>отвечать</item>
        <item>чувствую</item>
        <item>внимания</item>
        <item>простите</item>
        <item>третьего</item>
        <item>характер</item>
        <item>оставить</item>
        <item>павловна</item>
        <item>тридцать</item>
        <item>делается</item>
        <item>немножко</item>
        <item>показать</item>
        <item>поспешно</item>
        <item>встретил</item>
        <item>обломова</item>
        <item>приходил</item>
        <item>наденька</item>
        <item>лестнице</item>
        <item>навсегда</item>
        <item>чувством</item>
        <item>осталось</item>
        <item>раздался</item>
        <item>крестьян</item>
        <item>чиновник</item>
        <item>жениться</item>
        <item>извольте</item>
    </string-array>
</resources>
