<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="abc_action_bar_home_description">Перейти на главный экран</string>
    <string name="abc_action_bar_home_description_format">%1$s, %2$s</string>
    <string name="abc_action_bar_home_subtitle_description_format">%1$s, %2$s, %3$s</string>
    <string name="abc_action_bar_up_description">Перейти вверх</string>
    <string name="abc_action_menu_overflow_description">Другие параметры</string>
    <string name="abc_action_mode_done">Готово</string>
    <string name="abc_activity_chooser_view_see_all">Показать все</string>
    <string name="abc_activitychooserview_choose_application">Выбрать приложение</string>
    <string name="abc_capital_off">ОТКЛ.</string>
    <string name="abc_capital_on">ВКЛ.</string>
    <string name="abc_search_hint">Поиск</string>
    <string name="abc_searchview_description_clear">Удалить запрос</string>
    <string name="abc_searchview_description_query">Поисковый запрос</string>
    <string name="abc_searchview_description_search">Поиск</string>
    <string name="abc_searchview_description_submit">Отправить запрос</string>
    <string name="abc_searchview_description_voice">Голосовой поиск</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with">Открыть доступ</string>
    <string name="abc_shareactionprovider_share_with_application">Открыть доступ пользователю %s</string>
    <string name="abc_toolbar_collapse_description">Свернуть</string>
    <string name="accelerator">Нейронный ускоритель</string>
    <string name="accelerator_description_message">"Читать или тренироваться на тренажере наиболее эффективно получается, когда тело находится в расслабленном состоянии, а мозг активен. Достигается состояние расслабленной бдительности и тогда лучше воспринимается и усваивается текст. 

Необходимо немного прищурить глаза и постараться взглядом максимально охватить читаемый текст. 

Для того чтобы быстро и без усилий достичь состояния идеальной расслабленной бдительности, Вы можете использовать технику мандарина. Этот простой метод автоматически направляет Ваше внимание в нужное русло и мгновенно улучшает качество чтения. 

Занятия показывают, что и чтение, и память требуют внимания. 

Предмет фокусировки внимания имеет существенное значение. Например, во время вождения автомобиля лучшим предметом внимания является лежащая перед Вами дорога, а не капот или бампер. Для эффективного чтения идеальным предметом для фокусировки является пространство позади макушки и над ней. 

\"Техника мандарина\" помогает определить идеальную область внимания и управлять ею. Техника также помогает войти в желательное для чтения расслабленное, бдительное состояние тела и разума. Необходимо следовать следующим инструкциям: 

Представьте мандарин. Почувствуйте его вес, цвет, кожуру и запах. Теперь бросьте его в другую руку и поймайте. Перебрасывайте мандарин из руки в руку. Теперь поймайте мандарин ведущей рукой и положите на макушку. Нежно потрогайте это место. Представьте мандарин, лежащий там; в это время Вы опускаете руки и расслабляете плечи. Можете представить, что это волшебный мандарин, и он будет оставаться на том месте, куда Вы его положите. Потихоньку закройте глаза и удерживайте мандарин на голове. Обратите внимание на изменения в физическом и умственном состоянии во время этой процедуры. Вы почувствуете себя расслабленным и осведомлённым. Оставляя глаза закрытыми, представьте область зрения видимой. 

Управляйте ощущением расслабленной осведомлённости после того, как откроете глаза и приступите к чтению. 

Поэкспериментировав с данной техникой, Вы сможете легче поглощать читаемый материал, и будете делать это с очень высокой скоростью. Вы разовьёте способность концентрироваться на информации, и чтение станет более расслабляющим. 

Сначала Вы будете сознательно класть мандарин на голову. Затем это станет происходить автоматически, и, как только Вы возьмёте в руки материал для чтения, одна единица внимания мгновенно займёт своё место. 

Такое состояние физической расслабленности и умственной бдительности также полезно и для других сфер деятельности. Оно было подробно исследовано как состояние, когда человек наиболее продуктивен. Это состояние подобно задумчивости, медитации, когда человек поглощён лишь настоящим моментом. 

Однако данное состояние релаксации не похоже на сонливость. Скорее, Вы фокусируете мозг на чём-либо с чувством внутреннего спокойствия. У Вас есть доступ ко всем внутренним природным ресурсам. 

Многим людям сложно достичь идеального состояния для чтения, особенно на работе. Во время чтения в офисе постоянно звонит телефон, приходится торопиться, чтобы не опоздать, а в голове образуется затор из мыслей о продукции предприятия или о ремонте машины. На что будет направлено внимание, если мозги превратились в такое болото? На всё понемногу. Читать станет практически невозможно. 

Идеальное состояние для чтения совершенно иное. Это состояние потока, когда Вы полностью поглощены лежащим впереди материалом. Именно здесь в игру вступает “техника мандарина”. 

У высококлассных читателей, точка внимания чётко определена, она расположена чуть позади и выше макушки. 

Многие люди заметили несколько преимуществ, получаемых после использования \"техники мандарина\". Для начала, они стали быстро и легко переходить в состояние расслабленной бдительности. Помимо этого, они успокаивают мозг и автоматически концентрируют своё внимание на нужном предмете. Результат – мгновенное усовершенствование навыков. 

\"Техника мандарина\" проявлялась в различных видах на протяжении всей истории человечества. Каждая из них заставляет Вас фиксировать внимание на месте чуть выше и позади головы. 

Поэкспериментируйте с данной техникой. Если образ мандарина не помогает, попробуйте сфокусировать внимание на нужном месте другим способом. Представьте, что надели сомбреро, а на него уселась птица. Чувствуйте шляпу, а внимание сконцентрируйте на птице. 

Ещё один способ. Представьте, что во время чтения стоите за пределами тела и смотрите на свою макушку. Во время этого обратите внимание на изменение Ваших ощущений. 

Любопытная вещь происходит, когда Вы, зафиксировав внимание при помощи одной из этих техник, открываете глаза. Неожиданно читаемый материал становится более управляемым. Поле зрения расширяется. В таком состоянии Вы способны воспринимать визуально намного больше информации. 

Достижение такого состояния мозга является целью. Вы не пытаетесь удерживать мандарин на протяжении всего чтения. Установление фиксированной точки внимания подобно помещению ключевого камня в верхней части сводчатого прохода. Один камень на вершине удерживает все остальные. 

Аналогично, одна сфокусированная точка внимания собирает и направляет все остальные на задачу чтения. Установив её однажды, можете больше не беспокоиться. Когда Вы проходите через дверь, то не нужно уносить её с собой. Просто двигайтесь дальше и приступайте к чтению — Ваш мозг позаботится обо всём остальном. 

Потратьте несколько минут на то, чтобы определить, как Вы можете использовать знания, полученные в данной главе: 
Две составляющие подготовки – это установка цели и переход в идеальное состояние с фиксированной точкой внимания, находящейся у Вас на макушке. 
Читать целеустремлённо – значит читать эффективно. 
Техника мандарина – один из наиболее эффективных способов зафиксировать внимание, что автоматически переводит Ваш мозг в идеальное состояние. 

Ещё раз заметьте происходящие во время этого перемены в физическом состоянии. Во время чтения Вы чувствуете себя более расслабленным, сконцентрированным, внимательным и полностью поглощённым чтением. Теперь Вы готовы к обучению. 

Если Вы освоите технику мандарина и избавитесь от проговаривания, то границы скорости исчезнут. 

Для получения качественных результатов требуется самодисциплина, регулярность занятий и тщательное выполнение всех упражнений. Заниматься необходимо 2 раза в день, час утром и час вечером. 

Удачи в скорочтении и успехов во всём."</string>
    <string name="accelerator_description_title">Как лучше заниматься и читать текст</string>
    <string name="accelerator_result_duration_title">Продолжительность</string>
    <string name="accelerator_result_min">%1$s мин</string>
    <string name="accelerator_result_sec">%1$s сек</string>
    <string name="accelerator_settings_column_count_summary">Количество столбцов</string>
    <string name="accelerator_settings_column_count_title">Количество столбцов</string>
    <string name="accelerator_settings_duration_summary">Продолжительность тренировки</string>
    <string name="accelerator_settings_duration_title">Продолжительность</string>
    <string name="accelerator_speed">Скорость %1$d</string>
    <string name="accelerator_time">Время %1$s</string>
    <string name="advices">Советы</string>
    <string name="all_books">Все книги</string>
    <string name="app_name">Скорочтение</string>
    <string name="base_course_name">Базовый курс</string>
    <string name="base_course_short_name">Базовый</string>
    <string name="base_profile">Базовый</string>
    <string name="begin">Начать</string>
    <string name="book">Наша книга</string>
    <string name="book_detail_author">Автор</string>
    <string name="book_detail_file_path">Путь к файлу</string>
    <string name="book_detail_language">Язык</string>
    <string name="book_detail_title">Название</string>
    <string name="bottom_menu_home">Главная</string>
    <string name="bottom_menu_materials">Материалы</string>
    <string name="bottom_menu_profile">Профиль</string>
    <string name="bottom_menu_reading">Чтение</string>
    <string name="bottom_menu_training">Тренировка</string>
    <string name="common_google_play_services_unknown_issue">Приложению \"%1$s\" не удается подключиться к сервисам Google Play. Повторите попытку.</string>
    <string name="concentration">Концентрация</string>
    <string name="concentration_complexity_auto">Автоматическая</string>
    <string name="concentration_complexity_self">Самостоятельная</string>
    <string name="concentration_complexity_title">Выберите тип тренировки</string>
    <string name="concentration_description_text">Этот тренажёр поможет развить умение концентрироваться и улучшить внимание. Упражнения помогут воспринимать любую информацию за более короткий период. Очень полезный навык при скорочтении позволит Вам удерживать в фокусе необходимые задачи. Очень хорошо расширяет поле зрения. На нём очень полезно заниматься и детям. Сосредоточьтесь на летающих кругах синего цвета, а после остановки попробуйте угадать все ранее закрашенные этим цветом шарики.</string>
    <string name="count">Количество</string>
    <string name="course_max_points">Поздравляем! Максимальное звание</string>
    <string name="course_need_points">Осталось %1$d очков до звания %2$s</string>
    <string name="course_points_add_info">*Для обновления звания необходимо пройти курс</string>
    <string name="courses">Курсы</string>
    <string name="creating">В разработке</string>
    <string name="cup_timer_settings_type_summary">Тип тренировки</string>
    <string name="cup_timer_settings_type_title">Тип</string>
    <string name="cuptimer">Фокусировка внимания</string>
    <string name="cuptimer_description_text">"Главная Ваша задача - максимально сконцентрироваться на изображении зелёного цвета. 

Необходимо себя заставить думать только о профиле, который выделен этим цветом. 

Глядя на рисунок, мы можем видеть вазу или два человеческих профиля. 

Если мысли отвлекаются на другие задачи, мы обязательно должны усилием воли себя заставлять концентрироваться на изображении зелёного цвета. 

Это очень полезное упражнение для освоения техники быстрого чтения. 

Тренажёр прост и в тоже время очень эффективен, он помогает решить сразу несколько задач: научит концентрироваться и, глядя на текст, не проговаривать слова. 

Для концентрации необходим не только внешний покой, но и внутренний. 

Перед тем как приступить к работе, расслабьтесь и соберитесь. Отбросьте все мысли, касающиеся других дел. 

Расслабьте глаза и попробуйте увидеть 3 картинки, всё внимание уделите только изображению в центре. 

Принцип стерео заимствован у стерео картинок. Расслабьте глаза и попробуйте увидеть 3 картинки. 

Всё внимание уделите только изображению в центре. Оно оказывают очень полезное воздействие на наши глаза. 

Глаза фокусируются на картинке в момент наибольшего расслабления мышц. Это помогает снять напряжение и усталость с глаз. 

Регулярное рассматривание помогает сохранить свежесть глаза и остроту зрения. Упражнение помогает расширить поле зрения, развести глазные оси и научиться концентрироваться на тексте, охватывая большие фрагменты. 

Стерео картинки очень часто используются офтальмологами для лечения бинокулярных расстройств. Они являются полезным инструментом для развития двух глаз."</string>
    <string name="cuptimer_info">Сосредоточтесь на зелёном цвете</string>
    <string name="current_level">Уровень %1$d</string>
    <string name="description_do_not_show_it_again">Не показывать снова</string>
    <string name="description_start">Начать</string>
    <string name="dialog_continue">Продолжить</string>
    <string name="dialog_exit">Выход</string>
    <string name="dialog_help">Помощь</string>
    <string name="dialog_restart">Перезапуск</string>
    <string name="dialog_settings">Найстроки</string>
    <string name="even_numbers">Чётные числа</string>
    <string name="even_numbers_best_score">Рекорд %1$d</string>
    <string name="even_numbers_description_message">"Ваша задача — максимально быстро отыскать и нажать 6 чётных чисел в каждом показе. 

Это упражнение повышает концентрацию внимания и точность восприятия образа. 

Передвигайтесь по столбцам или строкам, стараясь выбрать для себя удобный вариант, и оставайтесь в расслабленном состоянии."</string>
    <string name="even_numbers_description_title">Чётные числа</string>
    <string name="even_numbers_result_best_score">Рекорд</string>
    <string name="even_numbers_result_new_best">Новый рекорд</string>
    <string name="even_numbers_result_score">Счёт</string>
    <string name="even_numbers_score">Счёт %1$d</string>
    <string name="file_explorer_book_adding">Добавление книги</string>
    <string name="file_explorer_book_adding_failed">Ошибка при добавлении книги</string>
    <string name="file_explorer_book_adding_success">Книга добавлена в библиотеку</string>
    <string name="file_explorer_book_already_exist">Книга уже в библиотеке</string>
    <string name="file_explorer_file_type">Тип файла %1$s</string>
    <string name="file_explorer_open">Открыть</string>
    <string name="flash_words">Вспышка слов</string>
    <string name="flash_words_level">Уровень %1$d</string>
    <string name="flash_words_settings_duration_summary">Продолжительность тренировки</string>
    <string name="flash_words_settings_duration_title">Продолжительность</string>
    <string name="forever_premium">Купить навсегда за %1$s</string>
    <string name="getting_rid_of_pronouncing">Избавление от проговаривания</string>
    <string name="green_dot">Зелёная точка</string>
    <string name="green_dot_description_message_1">"Данное упражнение значительно способствует расширению поля зрения. 

Созерцание зелёной точки позволит вам различать контуры, очертания окружающих зелёную точку слов, фраз, предложений и постепенно вы сможете видеть всё большие и большие фрагменты текста. 

Упражнение необходимо выполняеть в течение 3-х месяцев ежедневно без перерывов."</string>
    <string name="green_dot_description_message_2">"Для выполнения упражнения необходимо сесть прямо и на протяжении всего сеанса  поддерживать расслабленное состояние, иметь ровное и спокойное дыхание. 

Экран должен находиться на расстоянии – 30-35 см от глаз, как и при чтении книги. 

Перед выполнением упражнения рекомендуется выполнить гимнастику для глаз: голова неподвижна. Смотрим вниз, вверх, влево, вправо, вдаль, вблизи. 

Вам необходимо концентрировать внимание на зелёной точке в течение 10 минут: (15, 20, 30, 60 не более 120 минут). Текст во время созерцания зелёной точки не читать. 

Чтение всегда связано с движением глаз. В этом упражнении это ЗАПРЕЩЕНО. Весь период созерцания зелёной точки взгляд фиксирует ТОЛЬКО ЗЕЛЁНУЮ ТОЧКУ."</string>
    <string name="green_dot_description_message_3">"При созерцании зелёной точки, вы проходите несколько стадий. По мере возрастания сосредоточенности легче удаётся удерживать внимание на точке. Но со временем вы можете расслабиться и зелёная точка может начать «плыть» в различных направлениях: влево-вправо, вверх-вниз, приближается к вам или удаляться от вас. Следует сохранить состояние «спокойной сосредоточенности» и возвращать зелёную точку на место. 

Важно, чтобы глаза без всяких усилий останавливались на ней, а  все посторонние мысли исчезали. Благодаря этому видение зелёной точки становится ОТЧЁТЛИВЫМ, ЯРКИМ. Достигается ЯСНОСТЬ СОЗНАНИЯ, что является основной целью упражнения. 

Когда это начнёт получаться (на это уходит 1-2 недели), ставится задача постепенного увелечения восприятия. Следует стремиться увидеть с зелёной точкой всё большие фрагменты текста – справа и слева, сверху и снизу от точки. Затем стремиться увидеть всю строчку текста из центра страницы по горизонтали. Затем должны видеть 2-3 строчки текста ниже и выше зелёной точки – не читать текст, а ОЩУЩАТЬ его наличие."</string>
    <string name="green_dot_description_message_4">При созерцании зелёной точки, Вы учитесь не отвлекаеться на посторонние мысли, что приводит к тому, что Вы вдруг видите всю страницу с текстом одновременно с зелёной точкой в центре. Это продолжается недолго, всего несколько мгновений, но этого достаточно.</string>
    <string name="green_dot_description_title">Зелёная точка</string>
    <string name="green_dot_description_title_2">Режим тренировок</string>
    <string name="green_dot_description_title_3">Рекомендации</string>
    <string name="green_dot_description_title_4">ЦЕЛЬ</string>
    <string name="green_dot_pass_course_result_duration">Длительность %1$s</string>
    <string name="green_dot_result_duration_title">Длительность</string>
    <string name="green_dot_settings_duration_summary">Длительность тренировки</string>
    <string name="green_dot_settings_duration_title">Длительность</string>
    <string name="green_dot_text">Я совершенно спокоен. Я абсолютно спокоен. Быстрое чтение даёт мне радость, ощущение лёгкости. Подъём. Я не утомляюсь, и моё самочувствие улучшается с каждым днём. Мне легко учиться читать. Занимаясь, я остаюсь свободным, свежим. Сейчас я стараюсь, как можно ярче представить себе, о чём идёт речь. Текст любой трудности я читаю только один раз. Всегда использую первое правило быстрого чтения - читать без регрессий. Глаза бегут легко и свободно только вперёд. Я умею так читать. Я буду читать так всегда. Я читаю быстро. Постоянно помню семь блоков интегрального алгоритма чтения. Зрительный образ алгоритма видится мне чётко, ясно. Читая текст, я свободно раскладываю его содержание в блоки алгоритма. Всё лишнее отбрасываю. Новая программа чтения действует сама собой, по привычке. Я буду читать так всегда. Я читаю быстро. Всегда вижу в тексте его основное смысловое значение – доминанту. Ясно вижу её. Она высвечивается, как на экране, выпукло, ярко, контрастно. Всегда могу записать её своими словами, на языке собственных мыслей. Я читаю быстро. У меня нет артикуляции. Я запомнил ритм её подавления. Он не даёт проговаривать. Я буду помнить его всегда. Я читаю всё быстрее и быстрее. Чувствую, что с каждым днём моё зрение становится более острым, сосредоточенным, сильным.Поле моего зрения постоянно расширяется. С каждым днём я всё лучше и лучше вижу всю страницу, вижу весь текст сразу, ясно, отчётливо. Мой взгляд свободен, спокоен, ясен. Глаза легко и свободно скользят по тексту только вертикально, сверху вниз, по центру страницы. Я могу прочитать за пятнадцать секунд, за семь секунд, за одну секунду. Вижу текст как на экране. Ясно вижу всю страницу сразу. Я стараюсь, как можно ярче представить себе, о чём идёт речь. Я чувствую себя сильным, молодым, здоровым. Нервная система, весь мой организм набираются энергии, спокойствия, выносливости, силы. Мой сон глубокий, крепкий. Я читаю удивительно быстро. Я всегда внимателен, сосредоточен. Посторонние мысли не беспокоят. Моё внимание подчиняется мне. Я постоянно тренирую своё внимание. У меня отличная память. Моя память улучшается с каждым днём. Нужное запоминается само собой, без всяких усилий и высвечивается как на экране – полно и точно. Я читаю быстро. Я наслаждаюсь техникой быстрого чтения. Я читаю свободно, легко, с успокоением. Я совершенно спокоен. Я абсолютно спокоен. Быстрое чтение даёт мне радость, ощущение лёгкости, подъём. Я не утомляюсь, и моё самочувствие улучшается с каждым днём. Я читаю быстро. Я закодировал новые программы и коды чтения в своём мозге, в своём сознании. Я буду читать всегда быстро.</string>
    <string name="half_year_premium">6 месяцев</string>
    <string name="help">Помощь</string>
    <string name="interstitial_next_training">Следующее упражнение</string>
    <string name="interstitial_restart">Перезапуск курса</string>
    <string name="interstitial_restart_button">Перезапуск</string>
    <string name="interstitial_restart_description">Вы уверены что хотите перезапустить курс?</string>
    <string name="interstitial_start">Начать</string>
    <string name="level">Уровень</string>
    <string name="library">Библиотека</string>
    <string name="library_book_deleting">Удаление книги</string>
    <string name="library_book_progress">Прогресс %1$d%%</string>
    <string name="library_book_remove_cancel">Отмена</string>
    <string name="library_book_remove_delete">Удалить</string>
    <string name="library_book_remove_message">Вы хотите удалить эту книги из библиотеки?</string>
    <string name="library_data_loading">Загрузка данных</string>
    <string name="library_format_dialog_continue">Продолжить</string>
    <string name="library_format_dialog_do_not_show_again">Не показывать снова</string>
    <string name="library_format_dialog_message">"Приложение поддерживает следующие форматы книг: 
- fb2 (fb2.zip) 
- epub 
- txt"</string>
    <string name="library_format_dialog_title">Поддерживаемые форматы</string>
    <string name="library_is_empty">Библиотека пуста</string>
    <string name="library_permission_denied">Нет разрешения для доступа к памяти</string>
    <string name="library_permission_set">Установить</string>
    <string name="line_of_sight">Поле зрения</string>
    <string name="line_of_sight_description_message">"Ваша задача определить наличие несоответствия между буквами по краям таблицы. При несоответствии нажмите кнопку \"Ошибка\". 

Сфокусируйте свой взгляд в центре экрана и постарайтесь видеть всю таблицу целиком. Главная задача - максимально сосредоточиться на экране и запоминать все несоответствия, фиксируя их кнопкой. Нажимать можно и позже, если не успеваете мгновенно после показа букв, главное - запомнить наличие несоответствия и обязательно нажать кнопку \"Ошибка\". 

Это очень полезное упражнение, которое не только помогает расширить поле зрения, но и приучает Вас максимально концентрироваться в ограниченное время показа, что крайне важно при быстром чтении и не только."</string>
    <string name="line_of_sight_description_title">Поле зрения</string>
    <string name="line_of_sight_mistake">Ошибка</string>
    <string name="line_of_sight_pass_course_result_accuracy">Точность %1$s</string>
    <string name="line_of_sight_pass_course_result_found_mistakes">Вы нашли %1$d</string>
    <string name="line_of_sight_pass_course_result_mistakes">Ошибки %1$d</string>
    <string name="line_of_sight_result_found_mistakes">Вы нашли</string>
    <string name="line_of_sight_result_found_mistakes_accuracy">Точность</string>
    <string name="line_of_sight_result_mistakes">Ошибки</string>
    <string name="line_of_sight_settings_board_size_summary">Размер поля</string>
    <string name="line_of_sight_settings_board_size_title">Размер поля</string>
    <string name="line_of_sight_settings_field_type_summary">Тип поля</string>
    <string name="line_of_sight_settings_field_type_title">Тип поля</string>
    <string name="main_menu_description_message_1">"Для получения качественных результатов требуется самодисциплина, регулярность занятий и тщательное выполнение всех упражнений. Заниматься необходимо около двух часов в день по два подхода, час утром и час вечером. Можно, конечно, и больше, но без переутомления.

Упражнения простые, но требуют аккуратного и ежедневного выполнения, и именно сейчас самое идеальное время для того, чтобы успешно стартовать и научиться чему-то новому.

Мы надеемся, что быстрое чтение станет Вашим образом жизни. Если Вы готовы выполнять упражнения, направленные на развитие скорости чтения, тогда мы желаем Вам удачи и у Вас обязательно всё получится.

Потратьте минуту на составление в уме перечня наиболее часто используемых источников для чтения. Среди них могут быть:

Веб-сайты и электронные документы
Развлекательные и научные журналы
Газеты
Письма и электронная почта
Записки
Инструкции или справочники
Обучающие материалы
Отчёты
Торговые предложения
Профессиональные документы
Научная литература
Романы, поэзия и рассказы

Быстро ответьте в уме на нижеследующие вопросы:

Насколько хорошо Вы воспринимаете прочитанный материал?
Как хорошо Вы запоминаете прочитанный материал?
Каковы Ваши сильные стороны?
Назовите главную особенность, которую Вы бы хотели изменить в себе при чтении?"</string>
    <string name="main_menu_description_message_2_part_1">"1) Читать без регрессий.
2) Читать по интегральному алгоритму чтения.
3) Всегда выделять доминанту (основное смысловое значение текста).
4) Читать без артикуляции.
5) Читать вертикальным движением глаз.
6) Постоянно развивать свое внимание и память.
7) Выполнять ежедневно обязательную норму: 100—200 страниц любой книги. Это могут быть газеты, журналы, интернет, научно- техническая или научно - популярная литература.

Всем этим правилам будут обучать наши тренажеры."</string>
    <string name="main_menu_description_message_2_part_2">"Читать наиболее эффективно получается, когда тело находится в расслабленном состоянии, а мозг активен. Достигается состояние расслабленной бдительности и тогда лучше воспринимается и усваивается и текст.

Для того чтобы быстро и без усилий достичь состояния идеальной расслабленной бдительности, Вы можете использовать технику мандарина. Этот простой метод автоматически направляет Ваше внимание в нужное русло и мгновенно улучшает качество чтения.

Занятия показывают, что и чтение, и память требуют внимания. На сознательном уровне за один сеанс Вы можете воспринимать до семи, плюс-минус два, бит информации.

Исследования также показывают, что фокусировка одной единицы внимания на начальной теме способствует эффективному применению оставшихся единиц во время чтения. Предмет фокусировки внимания имеет существенное значение. Например, во время вождения автомобиля лучшим предметом внимания является лежащая перед Вами дорога, а не капот или бампер. Для эффективного чтения идеальным предметом для фокусировки является пространство позади макушки и над ней.

Техника мандарина помогает определить идеальную область внимания и управлять ею. Техника также помогает войти в желательное для чтения расслабленное, бдительное состояние тела и разума. Необходимо следовать следующим инструкциям:

Представьте мандарин. Почувствуйте его вес, цвет, кожуру и запах. Теперь бросьте его в другую руку и поймайте. Перебрасывайте мандарин из руки в руку.

Теперь поймайте мандарин ведущей рукой и положите на макушку. Нежно потрогайте это место. Представьте мандарин, лежащий там; в это время Вы опускаете руки и расслабляете плечи. Можете представить, что это волшебный мандарин, и он будет оставаться на том месте, куда Вы его положите.

Потихоньку закройте глаза и удерживайте мандарин на голове. Обратите внимание на изменения в физическом и умственном состоянии во время этой процедуры. Вы почувствуете себя расслабленным и осведомлённым. Оставляя глаза закрытыми, представьте область зрения видимой.

Управляйте ощущением расслабленной осведомлённости после того, как откроете глаза и приступите к чтению.

Поэкспериментировав с данной техникой, Вы сможете легче поглощать читаемый материал, и будете делать это с очень высокой скоростью. Вы разовьёте способность концентрироваться на информации, и чтение станет более расслабляющим.

Сначала Вы будете сознательно класть мандарин на голову. Затем это станет происходить автоматически, и, как только Вы возьмёте в руки материал для чтения, одна единица внимания мгновенно займёт своё место.

Такое состояние физической расслабленности и умственной бдительности также полезно и для других сфер деятельности. Оно было подробно исследовано как состояние, когда человек наиболее продуктивен. Это состояние подобно задумчивости, медитации, когда человек поглощён лишь настоящим моментом.

Однако данное состояние релаксации не похоже на сонливость. Скорее, Вы фокусируете мозг на чём-либо с чувством внутреннего спокойствия. У Вас есть доступ ко всем внутренним природным ресурсам.

Ещё о технике мандарина

Многим людям сложно достичь идеального состояния для чтения, особенно на работе. Во время чтения в офисе постоянно звонит телефон, приходится торопиться, чтобы не опоздать, а в голове образуется затор из мыслей о продукции предприятия или о ремонте машины. На что будет направлено внимание, если мозги превратились в такое болото? На всё понемногу. Читать станет практически невозможно.

Идеальное состояние для чтения совершенно иное. Это состояние потока, когда Вы полностью поглощены лежащим впереди материалом. Именно здесь в игру вступает техника мандарина.

У высокообразованных читателей, наоборот, точка внимания чётко определена, она расположена чуть позади и выше макушки.

Многие люди заметили несколько преимуществ, получаемых после использования техники мандарина. Для начала, они стали быстро и легко переходить в состояние расслабленной бдительности. Помимо этого, они успокаивают мозг и автоматически концентрируют своё внимание на нужном предмете. Результат – мгновенное усовершенствование навыков.

Техника мандарина проявлялась в различных видах на протяжении всей истории человечества. Каждая из них заставляет Вас фиксировать внимание на месте чуть выше и позади головы.

Поэкспериментируйте с данной техникой. Если образ мандарина не помогает, попробуйте сфокусировать внимание на нужном месте другим способом. Представьте, что надели сомбреро, а на него уселась птица. Чувствуйте шляпу, а внимание сконцентрируйте на птице.

Ещё один способ. Представьте, что во время чтения стоите за пределами тела и смотрите на свою макушку. Во время этого обратите внимание на изменение Ваших ощущений.

Любопытная вещь происходит, когда Вы, зафиксировав внимание при помощи одной из этих техник, открываете глаза. Неожиданно читаемый материал становится более управляемым. Поле зрения расширяется. В таком состоянии Вы способны воспринимать визуально намного больше информации.

Достижение такого состояния мозга является целью. Вы не пытаетесь удерживать мандарин на протяжении всего чтения. Установление фиксированной точки внимания подобно помещению ключевого камня в верхней части сводчатого прохода. Один камень на вершине удерживает все остальные.

Аналогично, одна сфокусированная точка внимания собирает и направляет все остальные на задачу чтения. Установив её однажды, можете больше не беспокоиться. Когда Вы проходите через дверь, то не нужно уносить её с собой. Просто двигайтесь дальше и приступайте к чтению — Ваш мозг позаботится обо всём остальном.

Потратьте несколько минут на то, чтобы определить, как Вы можете использовать знания, полученные в данной главе:

* Две составляющие подготовки – это установка цели и переход в идеальное состояние с фиксированной точкой внимания, находящейся у Вас на макушке.
* Читать целеустремлённо – значит читать эффективно.
* Техника мандарина – один из наиболее эффективных способов зафиксировать внимание, что автоматически переводит Ваш мозг в идеальное состояние.

Ещё раз заметьте происходящие во время этого перемены в физическом состоянии. Во время чтения Вы чувствуете себя более расслабленным, сконцентрированным, внимательным и полностью поглощённым книгой. Теперь Вы готовы к обучению. Следующий шаг – это..."</string>
    <string name="main_menu_description_message_4">"Утром:

30 минут тренажёры

30- 40 минут чтение (по 15- 20 минут на каждый режим)

Вечером:

30 минут тренажёры

30- 40 минут чтение (по 15- 20 минут на каждый режим)

Позже мы добавим различные высокоэффективные тренажеры, благодаря которым ещё больше можно увеличить свои возможности памяти и скорочтения."</string>
    <string name="main_menu_description_message_5" formatted="false">"Вы можете в это не верить, но люди, которые имеют такую способность, могут прочитать 100-200 страниц по дороге на работу, в метро или другом общественном транспорте. Развивая навык скорочтения, Вы экономите время и можете изучать еще больше полезного материала.

Многим ученикам удавалось достичь скорости 4 тыс. слов в минуту с 70% пониманием. Для того чтобы достичь скорости 1-2 тыс. слов в минуту, людям с разным уровнем подготовки требуется в среднем до 2-х часов занятий в день. Можно уделять этому и 60 минут в день, все зависит от того, как быстро Вы хотите достичь результата!

В нашей программе собраны уникальные методики, вобравшие в себя мировой опыт, благодаря чему Вы сможете самостоятельно, без дорогостоящих курсов увеличить скорость чтения до желаемого уровня.

Скорочтение - это не чтение в ускоренном темпе. Это, прежде всего, развитие памяти, внимания и расширения поля зрения. Это основа для дальнейшего развития в разных интеллектуальных направлениях: для изучения иностранных языков, качественной подготовки к поступлению в ВУЗ, освоения другой профессии. Занимаясь техникой быстрого чтения, Вы приобретёте множество положительных качеств, навыков и черт, возможно, ранее Вам не присущих. Это самодисциплина, трудолюбие, внимательность, выносливость, креативность мышления и т.д.

Постоянство, непрерывность и самодисциплина осознанных тренировок - вот ключ к успеху.

Наш мозг - это мышца, которую надо подпитывать и тренировать. И тогда можно достичь любых результатов, о которых Вы только мечтаете.

Работая с нашей программой, с человеком происходят положительные изменения: он знакомится с собой, открывает для себя новый мир, появляются новые возможности. Такое открытие самого себя обладает потрясающим эффектом. Человек становится уверенным в себе. Мир вокруг него изменяется в лучшую сторону. Он начинает думать по-другому, делает больше, становится более живым, энергичным. Эффективно думать, креативно мыслить, принимать верные решения – это те преимущества, которые получают пользователи нашего приложения.

Скорочтение является очень полезным навыком для Вас. Оно позволяет человеку успешно воспринимать материал, который прочитывается в максимально короткие сроки. Это поможет сэкономить время. Как же увеличить скорость восприятия текста, и нужно ли перечитывать текст по несколько раз? Давайте разберемся в этом вопросе.

Вообще, ни одна книга, статья или материал другого формата не будет запоминаться идеально с первого раза. Поэтому первое прочтение любого текста может закончиться лишь тем, что остается впечатление от него. Но оно базируется на эмоциях. А их человек запоминает. Поэтому так легко запомнить, интересный был фильм или не очень. Но часто бывает так, что человек не может вспомнить, как звали главного героя. Что это значит? Мы не умеем понимать прочитанную информация с первого раза.

Ежегодно выпускается больше миллиона книг, а также множество других уникальных материалов, статей и всего прочего. Важно просто правильно взять нужное и использовать. Но как прочесть такое гигантское количество информации, которое имеется в мире? Всё просто: развивать скорочтение. Это невероятно полезный навык, который может помочь человеку стать образованнее за пару месяцев. Каждый может это сделать. Если задаться целью, то скорочтение позволяет человеку прочитывать по пять книг в день. И это не предел. Некоторые люди, которые успешно занимаются скорочтением, могут одну страницу прочитать за пять секунд и пересказать ее. И Вы этого тоже можете достичь.

Чтение - это процесс, состоящий из четырех этапов: восприятие, понимание, запоминание, воспроизведение. Прочитать текст мало - надо понять, что там написано, и, по возможности, кратко пересказать.

Уменьшаются временные затраты на чтение, что очень важно для занятых людей. У Вас будет больше времени, которое можно провести вместе с близкими и любимыми людьми.

Вы научитесь обрабатывать текст быстро, сразу находя в нем самое важное, развивать память, внимание и словарный запас.

Откроете для себя новый мир чтения, ведь читать можно любую литературу от профессиональной до художественный.

Если вы обучаетесь посредством книг, то обучение пройдет более эффективно, и для Вас не будет такого понятия, как сложная книга.

Новый навык повысит самооценку и придаст уверенности в себе. Преимущества очевидны: читая более 1 книги в месяц, обгоняете 90% конкурентов, более 4 книг - обгоняете 99%.

Почему надо быстро читать? Поиск или смена работы. С навыком скорочтения Вы быстрее и лучше других претендентов. Экономический кризис, безработица, неопределенность: кто владеет информацией, владеет миром.

Скорость и память. Больше знаете, лучше обучаетесь, сдаете экзамены, легче работаете.

Зарабатывать деньги. Всё будете успевать, появляются новые клиенты, возможности. Вас замечают, повышают зарплату.

Чему Вы научитесь? Будете читать намного быстрее. Сможете оценить информацию во время, а не после чтения. Отсекать лишнее, мгновенно воспринимать нужное Вам. Научитесь зря не тратить время на пустые тексты.

Вы сможете превосходить конкурентов, вызывать уважение партнеров, начальства и подчиненных! Быстро готовиться к экзаменам, легко запоминать информацию, всё успевать, появится время на друзей, семью, хобби, больше читать, удивлять окружающих своей эрудицией. Ваша жизнь изменится в лучшую сторону. У Вас обязательно всё получится.

Ключ к успеху - постоянство, непрерывность и самодисциплина осознанных тренировок.

Скорочтение как образ жизни."</string>
    <string name="main_menu_description_title_1">Как заниматься в нашей программе</string>
    <string name="main_menu_description_title_2">Семь основных правил быстрого чтения</string>
    <string name="main_menu_description_title_4">Итого</string>
    <string name="main_menu_description_title_5">Зачем нужен навык скорочтения?</string>
    <string name="math_complexity_choose">Выберите уровень сложности:</string>
    <string name="math_complexity_easy">Лёгкий</string>
    <string name="math_complexity_hard">Сложный</string>
    <string name="math_complexity_mixed">Смешанный</string>
    <string name="math_complexity_normal">Средний</string>
    <string name="math_correct_answer">Правильный ответ: %1$d</string>
    <string name="math_description_text">Правильно отвечайте на математические примеры. Учитывайте ограничение во времени, которое можно изменить в настройках тренажёра. Математика помогает тренировать зоны мозга, которые так же задействуются для скорочтения.</string>
    <string name="mathematics">Математика</string>
    <string name="mixed_up_letters">Перепутанные буквы</string>
    <string name="month_premium">1 месяц</string>
    <string name="more">Подробнее</string>
    <string name="more_speed_ads_description">Повысьте максимальную скорость чтения до 3000 знаков в минуту</string>
    <string name="more_speed_ads_title">На высоких скоростях</string>
    <string name="more_training_ads_description">"Откройте доступ к тренажёрам 'Фокусировка внимания' и 'Запомни слова'"</string>
    <string name="more_training_ads_title">Полный доступ к тренажёрам</string>
    <string name="motivators">Мотиваторы</string>
    <string name="motivators_title">Вас ждёт успех!</string>
    <string name="need_points">ещё %1$d очков</string>
    <string name="new_books">Недавно добавленное</string>
    <string name="no_ads_description">Получите ещё больше комфорта не отвлекаясь на рекламные блоки в приложении</string>
    <string name="no_ads_title">Отсутствие рекламы</string>
    <string name="notification_first_type">Сконцентрируйтесь на объектах зелёного цвета</string>
    <string name="notification_second_type">Переверните экран горизонтально и сконцентрируйтесь на изображении</string>
    <string name="notifications">Уведомления</string>
    <string name="notifications_settings_set_time_title">Установить время</string>
    <string name="notifications_settings_title">Ежедневные уведомления</string>
    <string name="pass_course">Пройти курс</string>
    <string name="pass_course_current_trainer">Текущий тренажёр</string>
    <string name="pass_course_next">Далее</string>
    <string name="pass_course_rating">Рейтинг</string>
    <string name="pass_course_rating_beginner">Новичок</string>
    <string name="pass_course_rating_expert">Знаток</string>
    <string name="pass_course_rating_genius">Гений</string>
    <string name="pass_course_rating_guru">Гуру</string>
    <string name="pass_course_rating_learner">Ученик</string>
    <string name="pass_course_rating_master">Мастер</string>
    <string name="pass_course_rating_not_passed">Курс не начат</string>
    <string name="pass_course_rating_professor">Профессор</string>
    <string name="pass_course_reading_description">Вы должны читать книгу в 2 режимах по 15 минут</string>
    <string name="pass_course_result_t">Результат</string>
    <string name="pass_course_score">Очки</string>
    <string name="pass_course_trainers_left">Осталось тренажёров: %1$d</string>
    <string name="pass_course_training_number">Упражнение %1$d</string>
    <string name="pass_descr">"Для получения качественных результатов требуется самодисциплина, регулярность занятий и тщательное выполнение всех упражнений. Заниматься необходимо 2 раза в день:час утром и час вечером. 

Регулярность занятий - одно из главных условий. 

После упражнений необходимо чтение 15 минут в режиме \"Быстрое чтение\" и 15 минут в режиме \"Пристрелка\". Скорость необходимо выбирать выше Вашей собственной в 2 раза и постепенно ее повышать. На первом этапе запоминание не требуется. 

Если Вы готовы выполнять упражнения, направленные на развитие скорости чтения, тогда команда разработчиков желает Вам удачи и уверена, что у Вас обязательно всё получится. 

В нашей программе собраны уникальные методики, вобравшие в себя мировой опыт. 

Пройдя курс полностью, Вы сможете повысить свою скорость чтения в 5-10 раз."</string>
    <string name="pass_descr_close">Закрыть</string>
    <string name="pass_descr_start">Начать</string>
    <string name="pass_descr_title">Как заниматься в программе \"Пройти курс\"</string>
    <string name="pay_for">При оплате за</string>
    <string name="per_month">/мес</string>
    <string name="points_left">Осталось очков: %1$d</string>
    <string name="premium">Премиум</string>
    <string name="premium_description">"Скорость до 3000 
Без рекламы"</string>
    <string name="prepare_title">Приготовьтесь</string>
    <string name="privacy_policy"><u>Политика конфеденциальности</u></string>
    <string name="purchase">Купить</string>
    <string name="purchase_error">Ошибка системы оплаты</string>
    <string name="purchase_success">Вы получили премиум-доступ</string>
    <string name="random_trainer">Случайный тренажёр</string>
    <string name="rate_app_dialog_dont_show_again">Нет, спасибо</string>
    <string name="rate_app_dialog_message">Здравствуйте, если вам понравилось наше приложение и вы заинтересованы в его развитии, потратьте минуту своего времени, чтобы оставить свою оценку и отзыв.</string>
    <string name="rate_app_dialog_rate_now">Оценить сейчас</string>
    <string name="rate_app_dialog_remind_me_later">Напомнить позже</string>
    <string name="rate_app_dialog_title">Оцените приложение</string>
    <string name="reader_exit_dialog_cancel">Отмена</string>
    <string name="reader_exit_dialog_exit">Выход</string>
    <string name="reader_exit_dialog_message">Вы действительно хотите выйти?</string>
    <string name="reader_exit_dialog_title">Выход</string>
    <string name="reader_file_opening">Открытие файла</string>
    <string name="reader_file_opening_error">Ошибка при открытии файла</string>
    <string name="reader_guide_dialog_center_description">"Нажмите на центральную треть экрана для паузы или возобновления тренировки 

Нажмите два раза на центральную треть экрана для вызова меню навигации"</string>
    <string name="reader_guide_dialog_continue">Продолжить</string>
    <string name="reader_guide_dialog_default_reading_center_description">Нажмите два раза на центральную треть экрана для вызова меню навигации</string>
    <string name="reader_guide_dialog_default_reading_message">"Режим позволяет читать книги, с возможностью самостоятельного перелистывания страниц. 

Необходимо стараться читать расфокусированным взглядом, приучая себя охватывать максимальное количество текста. 

На начальном этапе полное понимание прочитанного текста не требуется."</string>
    <string name="reader_guide_dialog_default_reading_title">Обычное чтение</string>
    <string name="reader_guide_dialog_do_not_show_again">Не показывать снова</string>
    <string name="reader_guide_dialog_fast_reading_message">"Режим позволяет читать книги, используя автоматическое перелистывание страниц, при помощи курсора, выделяющего текст. 

Необходимо стараться читать расфокусированным взглядом, приучая себя охватывать максимальное количество текста. 

На начальном этапе полное понимание прочитанного текста не требуется."</string>
    <string name="reader_guide_dialog_fast_reading_title">Быстрое чтение</string>
    <string name="reader_guide_dialog_flash_reading_message">"Режим позволяет читать книги, используя автоматическое перелистывание страниц, без выделения отдельных слов. 

Необходимо стараться читать расфокусированным взглядом, приучая себя охватывать максимальное количество текста. 

На начальном этапе полное понимание прочитанного текста не требуется."</string>
    <string name="reader_guide_dialog_flash_reading_title">Режим пристрелки</string>
    <string name="reader_guide_dialog_next_page_description">Нажмите на правую треть экрана, чтобы перейти на страницу вперёд</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_description">Используйте меню навигации для изменения количества выделяемых строк.</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_reading_message">"Режим позволяет читать книги, используя автоматическое перелистывание страниц, с выделением отдельных участков текста. 

Необходимо стараться читать расфокусированным взглядом, приучая себя охватывать максимальное количество текста. 

На начальном этапе полное понимание прочитанного текста не требуется."</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_reading_title">Чтение с карандашом</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_selected_line_minus_description">Нажмите на минус, для уменьшения количества выделяемых строк.</string>
    <string name="reader_guide_dialog_pencil_frame_selected_line_plus_description">Нажмите на плюс, для увеличения количества выделяемых строк.</string>
    <string name="reader_guide_dialog_previous_page_description">Нажмите на левую треть экрана, чтобы перейти на страницу назад</string>
    <string name="reader_guide_dialog_speed_down_description">Нажмите на левую треть экрана для уменьшения скорости</string>
    <string name="reader_guide_dialog_speed_up_description">Нажмите на правую треть экрана для увеличения скорости</string>
    <string name="reader_page">Страница %1$d/%2$d</string>
    <string name="reader_pencil_frame_selected_line_count">Строки %1$d</string>
    <string name="reader_purchase_premium_dialog_cancel">Отмена</string>
    <string name="reader_purchase_premium_dialog_message">Для использования всех возможностей Вы должно купить премиум-доступ</string>
    <string name="reader_purchase_premium_dialog_purchase">Купить</string>
    <string name="reader_purchase_premium_dialog_title">Премиум</string>
    <string name="reader_select_chapter_dialog_title">Выбрать главу</string>
    <string name="reader_select_page_dialog_cancel">Отмена</string>
    <string name="reader_select_page_dialog_select">Выбрать</string>
    <string name="reader_select_page_dialog_title">Выбрать страницу</string>
    <string name="reader_select_reading_mode_dialog_title">Выбрать режим чтения</string>
    <string name="reader_settings_text_size_summary">Выбрать размер шрифта</string>
    <string name="reader_settings_text_size_title">Размер шрифта</string>
    <string name="reader_speed">Скорость %1$d</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_book_ended_change_book">Выбрать другую книгу</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_book_ended_change_page">Продолжить</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_book_ended_message">Вы дочитали книгу до конца</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_book_ended_title">Конец книги</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_completed_message">Вы прошли упражнение</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_completed_title">Пройдено</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_continue">Продолжить</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_end">Закончить</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_message">Вам необходимо читать текст в течение заданного времени</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_start">Начать</string>
    <string name="reader_timer_mode_dialog_title">Чтение с таймером</string>
    <string name="reader_timer_mode_time">Время %1$s</string>
    <string name="reading">Чтение</string>
    <string name="reading_3d">3D-чтение</string>
    <string name="reading_field">Поле чтения</string>
    <string name="reading_with_a_pencil">Чтение с карандашом</string>
    <string name="reading_without_vowels">Чтение без гласных</string>
    <string name="recommendation">Рекомендации</string>
    <string name="remember_number">Запомни число</string>
    <string name="remember_number_best_score">Рекорд %1$d</string>
    <string name="remember_number_description">"Ваша задача – запомнить показанное число и воспроизвести его с помощью клавиатуры. 

Ограниченный по длительности показ чисел приучает Вас к минимальному времени фиксации при чтении. 

Старайтесь фотографировать образ числа максимально большими фрагментами, без внимательного фокусирования на отдельных цифрах и по возможности про себя их не проговаривать. 

Это упражнение служит для расширения поля зрения по горизонтальной периферической области. Это очень полезное упражнение не только для быстрого чтения, но и для других видов деятельности человека."</string>
    <string name="remember_number_description_title">Запомни число</string>
    <string name="remember_number_result_best_score">Рекорд</string>
    <string name="remember_number_result_new_best">Новый рекорд</string>
    <string name="remember_number_result_score">Счёт</string>
    <string name="remember_number_score">Счёт %1$d</string>
    <string name="remember_words">Запомни слова</string>
    <string name="remember_words_description_text">"Быстрое чтение — это набор приемов, помогающих увеличить скорость чтения без потери понимания прочитанного. 

Запомните и воспроизведите на клавиатуре показанные слова. Это упражнение служит для расширения поля зрения. 

Это очень полезное упражнение, оно научит запоминать текст большими фрагментами и с максимальным пониманием прочитанного материала. 

Тренажёр будет подстраиваться под Ваш уровень. Ограниченный по длительности показ слов приучит к минимальному времени фиксации при чтении. 

Старайтесь фотографировать образ слова максимально большими фрагментами, без внимательного фокусирования на отдельных цифрах и, по возможности, их про себя не проговаривать. 

Не жалейте времени на освоение техники быстрого чтения, это в будущем поможет сэкономить очень много времени."</string>
    <string name="restart">Перезапуск</string>
    <string name="rules_of_success">Правила успеха</string>
    <string name="rules_of_success_title">Рекомендовано для ежедневного использования. Регулярно перечитывая Правила успеха Вы стимулируете себя на развитие тех качеств, которых как Вы считаете, Вам не хватает.</string>
    <string name="s1">Сохранить изображение</string>
    <string name="s2">Разрешить объявлению сохранить изображение в галерее?</string>
    <string name="s3">Разрешить</string>
    <string name="s4">Отклонить</string>
    <string name="s5">Создать мероприятие</string>
    <string name="s6">Разрешить объявлению создать мероприятие в календаре?</string>
    <string name="s7">Тестовое объявление</string>
    <string name="schulte_description_image_1_title">Движения глаз у нетренированного человека</string>
    <string name="schulte_description_image_2_title">Нахождение цифр за 15–20 секунд.</string>
    <string name="schulte_description_image_3_title">Нахождение цифр за 8–10 секунд.</string>
    <string name="schulte_description_part_1_message">"Таблицы со случайно расположенными числами или буквами, служащие для проверки и развития быстроты нахождения объектов в определённом порядке. 

Упражнения с таблицами позволяют улучшить периферическое зрительное восприятие, что важно для скорочтения и не только. 

Когда вам надо что-то придумать, создать, написать, позанимайтесь с таблицами, и процесс пойдёт на более высоком уровне концентрации, более высоком творческом уровне. 

Занятия с таблицами будут полезны практически для всех видов деятельности человека и в любом возрасте."</string>
    <string name="schulte_description_part_1_title">Таблицы Шульте</string>
    <string name="schulte_description_part_2_message">"Необходимо выбрать удобное место, расслабиться и сосредоточиться на выполнении задания. 

Расстояние от таблицы до глаз должно быть примерно 30–35 см, таким же, как и при чтении книги.

Перед началом работы взгляд фиксируется в центре таблицы и больше не сдвигается. Вся работа происходит именно в размытом спектре зрения. 

Находить числа нужно в возрастающем порядке от 1 до 25, без пропусков, с максимальной быстротой, желательно не проговаривая числа ни про себя, ни вслух. Очень важно избегать передвижений взгляда из центра и искать числа только периферическим зрением. 

Время и периодичность тренировок нужно выбирать так, чтобы избежать переутомления. Желательно это делать два раза в день по 10 минут. 

По мере развития навыка переходят к таблицам с количеством ячеек 6x6, 7x7."</string>
    <string name="schulte_description_part_2_title">Режим тренировок</string>
    <string name="schulte_description_part_3_message">"Не надо стремиться за один подход, именно здесь и сейчас, достигать самого максимального результата. Всё должно проходить постепенно. Позанимались недели три, достигли определённого стабильного результата, сделайте перерыв. Через пару дней продолжайте дальше. 

Постепенно, Вы сами увидите эффект. Поймёте насколько улучшилась Ваша способность воспринимать информацию, улучшилась память, мышление. И не забывайте, что это лишь базовое упражнение, своего рода гимнастика, зарядка для головы, поддержание хорошей, рабочей формы. 

Научиться быстро и правильно читать за 3 дня невозможно. Поэтому настройтесь на долгосрочную работу, и Вы сможете получать от чтения не только пользу, но и удовольствие."</string>
    <string name="schulte_description_part_3_title">Заключение</string>
    <string name="schulte_table">Таблица Шульте</string>
    <string name="schulte_table_best_time">Рекорд %1$s</string>
    <string name="schulte_table_description_title">Таблицы Шульте</string>
    <string name="schulte_table_next_item">Следюущий %1$s</string>
    <string name="schulte_table_result_best_time">Рекорд</string>
    <string name="schulte_table_result_time">Время</string>
    <string name="schulte_table_settings_column_count_summary">Количество колонок</string>
    <string name="schulte_table_settings_column_count_title">Количество колонок</string>
    <string name="schulte_table_settings_fullscreen_summary">Таблица Шульте на весь экран</string>
    <string name="schulte_table_settings_fullscreen_title">Полноэкранный режим</string>
    <string name="schulte_table_settings_row_count_summary">Количество рядов</string>
    <string name="schulte_table_settings_row_count_title">Количество рядов</string>
    <string name="schulte_table_time">Время %1$s</string>
    <string name="search_menu_title">Поиск</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="share">Поделиться</string>
    <string name="share_to_friends">Рассказать друзьям</string>
    <string name="sighting_reading">Чтение пристрелкой</string>
    <string name="size">Размер</string>
    <string name="special_training">Тренажёр</string>
    <string name="special_training_close">Закрыть</string>
    <string name="special_training_message">Этот тренажер будет представлен в программе \"Пройти курс\" по мере достижения определённого результата. Во время прохождения курса будут появляться новые тренажеры, улучшающие Вашу технику скорочтения. Для того, чтобы не распыляться на все тренажеры сразу, они были распределены на весь курс, благодаря чему все навыки, необходимые для быстрого чтения, будут качественно проработаны и доведены до автоматизма.</string>
    <string name="speed">Скорость</string>
    <string name="speed_reading">Скорость чтения</string>
    <string name="speed_reading_answer_speed_title">Скорость</string>
    <string name="speed_reading_book_author">Юрий Горбач</string>
    <string name="speed_reading_book_dialog_answer_no">Нет, спасибо</string>
    <string name="speed_reading_book_dialog_answer_yes">Да</string>
    <string name="speed_reading_book_dialog_description">Специально для вас мы написали книгу, которая поможем освоить навык скорочтения гораздо быстрее. Желаете ли вы ознакомиться с ней?</string>
    <string name="speed_reading_book_dialog_title">Узнайте всё о скорочтении</string>
    <string name="speed_reading_book_language">Русский</string>
    <string name="speed_reading_book_name">Скорочтение: все тайны</string>
    <string name="speed_reading_book_purchase_description">Далее Вы узнаете, как избавиться от проговаривания за несколько дней. Как правильно запоминать информацию и откладывать её в долговременную память. Как применить полученные навыки на практике. И много другой, очень полезной для Вас информации.</string>
    <string name="speed_reading_book_short_first">Скорочтение</string>
    <string name="speed_reading_book_short_second">Все тайны</string>
    <string name="speed_reading_description_message">"Сфокусируйте свой взгляд в центре экрана и постарайтесь видеть всю таблицу целиком. Не перечитывайте текст, используйте по возможности только периферическое зрение. 

Главная задача - максимально сосредоточиться на экране и постараться запомнить последнее показанное слово, после чего нажать на кнопку с последним запомнившимся словом. 

Это очень полезное упражнение, которое не только помогает расширить поле зрения, но и приучает Вас максимально концентрироваться в ограниченное время показа."</string>
    <string name="speed_reading_description_title">Скорость чтения</string>
    <string name="speed_reading_pass_course_result_average_speed">Средняя скорость %1$d</string>
    <string name="speed_reading_pass_course_result_max_speed">Максимальная скорость %1$d</string>
    <string name="speed_reading_result_average_speed">Средняя скорость</string>
    <string name="speed_reading_result_best_average_speed">Рекорд</string>
    <string name="speed_reading_result_best_max_speed">Рекорд</string>
    <string name="speed_reading_result_max_speed">Максимальная скорость</string>
    <string name="speed_reading_speed">Скорость %1$d</string>
    <string name="start_read">Читать</string>
    <string name="status_bar_notification_info_overflow">>999</string>
    <string name="storm_method">Метод штурма</string>
    <string name="trainers">Тренажёры</string>
    <string name="training">Тренировка</string>
    <string name="true_colors">Цветная путаница</string>
    <string name="true_colors_description_text">Суть данного тренажёра заключается в следующем: за максимально короткий промежуток времени необходимо сопоставить показанное на экране слово и его цвет, и выбрать в ответе его цвет. Восприятие цвета и текста происходит разными отделами полушарий, тренажёр полезен для нашего мозга и хорошо помогает устанавливать новые нейронные связи. Регулярная работа развивает навыки восприятия и улучшает концентрацию внимания. Что крайне важно при скорочтении.</string>
    <string name="upper_course_short_name">Продвинутый</string>
    <string name="word_block_result_duration_title">Продолжительность</string>
    <string name="word_block_result_sec">%1$s сек</string>
    <string name="word_block_speed">Скорость %1$d</string>
    <string name="word_block_time">Время %1$s</string>
    <string name="word_pairs">Пары слов</string>
    <string name="word_pairs_best_score">Рекорд %1$d</string>
    <string name="word_pairs_description_message">"Ваша задача — найти и нажать на 5 несовпадающих пар слов в каждом показе. 

Упражнение повышает точность запоминания и улучшает концентрацию внимания. 

Передвигайтесь по столбцам или строкам, выберите для себя удобный вариант, и оставайтесь в расслабленном состоянии. Это поможет Вам лучше воспринимать информацию и делать осознанный выбор сравниваемых слов. Желательно слова про себя не проговаривать."</string>
    <string name="word_pairs_description_title">Пары слов</string>
    <string name="word_pairs_result_best_score">Рекорд</string>
    <string name="word_pairs_result_new_best">Новый рекорд</string>
    <string name="word_pairs_result_score">Счёт</string>
    <string name="word_pairs_score">Счёт %1$d</string>
    <string name="words_block">Блок слов</string>
    <string name="words_block_word_count">Слова %1$d</string>
    <string name="words_columns">Колонки слов</string>
    <string name="year_premium">12 месяцев</string>
</resources>
